{
    "_id": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
    "creation_date": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
    "taxonRecordNameApprovedInUse": {
        "_id": "5762c313e1b68a831a80b2cc",
        "__t": "TaxonRecordNameVersion",
        "version": 1,
        "taxonRecordName": {
            "_id": "5762c313e1b68a831a80b2cd",
            "scientificName": {
                "attributes": {
                    "id": null,
                    "nomenclaturalCode": "",
                    "isAnamorphic": false
                },
                "canonicalName": {
                    "genus": {
                        "linkType": "",
                        "ref": ""
                    },
                    "epithet": {
                        "infraspecificEpithet": "",
                        "specificEpithet": "",
                        "infragenericEpithet": ""
                    },
                    "uninomial": "",
                    "simple": "Podocnemis unifilis"
                },
                "canonicalAuthorship": {
                    "authorship": {
                        "simple": "",
                        "authors": [],
                        "year": []
                    },
                    "simple": "Troschel, 1848"
                },
                "specialAuthorship": {
                    "basionymAuthorship": {
                        "simple": "",
                        "authors": [],
                        "year": []
                    },
                    "combinationAuthorship": []
                },
                "publishedln": {
                    "simple": "",
                    "source": "",
                    "datatype": "",
                    "identifier": ""
                },
                "typificacion": {
                    "typeVoucherEntity": {
                        "typeOfType": "",
                        "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                        "lectotypePublicationVoucher": [],
                        "voucherReference": []
                    },
                    "simple": ""
                },
                "typeNameEntity": {
                    "nameReference": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "lectotypePublication": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "lectotypeMicroReference": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    }
                },
                "basionym": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "basedOn": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "laterHomonymOf": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "sanctioned": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "replacementNameFor": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "publicationStatus": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "providerSpecificData": {
                    "anyTwo": "",
                    "anyOne": []
                },
                "_id": "5762c313e1b68a831a80b2ce",
                "providerLink": "",
                "microReference": "",
                "year": "",
                "rank": "SPECIES",
                "simple": "Podocnemis unifilis Troschel, 1848",
                "conservedAgainst": [],
                "spellingCorrentionOf": [],
                "ancillaryData": []
            },
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "taxonRecordName",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "scientificNameSimple": "Podocnemis unifilis Troschel, 1848",
    "associatedParty": {
        "firstName": "Sim\u00f3n",
        "lastName": "Quintero Corzo"
    },
    "associatedPartyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c384e1b68a831a813407",
        "__t": "AssociatedPartyVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "associatedParty",
        "associatedParty": [
            {
                "role": "Contratista",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "simonquinteroc@gmail.com",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "Colombia",
                "state": "Bogot\u00e1 Distrito Capital",
                "city": "Bogot\u00e1 D.C.",
                "address": "",
                "organisation": "Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt",
                "position": "Creador",
                "lastName": "Quintero Corzo",
                "firstName": "Sim\u00f3n",
                "_id": "5762c384e1b68a831a81340d"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autora",
                "lastName": "Escalona",
                "firstName": "Tibisay",
                "_id": "5762c384e1b68a831a81340c"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autora",
                "lastName": "Conway-Go\u0301mez",
                "firstName": "Kristen",
                "_id": "5762c384e1b68a831a81340b"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autora",
                "lastName": "Morales-Betancourt",
                "firstName": "Mo\u0301nica A",
                "_id": "5762c384e1b68a831a81340a"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autor",
                "lastName": "Arbela\u0301ez",
                "firstName": "Fernando",
                "_id": "5762c384e1b68a831a813409"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autor",
                "lastName": "Antelo",
                "firstName": "Rafael",
                "_id": "5762c384e1b68a831a813408"
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "commonNamesAtomizedApprovedInUse": {
        "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0b8",
        "__t": "CommonNamesAtomizedVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "commonNamesAtomized",
        "commonNamesAtomized": [
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d8",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Ingl\u00e9s",
                "name": "Yellow-spotted Amazon River Turtle",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d7",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d6",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Ingl\u00e9s",
                "name": "Yellow-spotted River Turtle",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d5",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d4",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Alem\u00e1n",
                "name": "Terekay-Schienenschildkr\u00f6te",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d3",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d2",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "name": "Yellow-headed Sideneck Turtle",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d1",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0d0",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Terecay",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0cf",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0ce",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Taricay",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0cd",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0cc",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Taracay\u00e1",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0cb",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0ca",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Taricay\u00e1",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c9",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c8",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Terecaya",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c7",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c6",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Tarikaya",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c5",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c4",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Tracaj\u00e1",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c3",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c2",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "",
                "name": "Tracax\u00e1",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c1",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0c0",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Charapa",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0bf",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0be",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Peta de r\u00edo",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0bd",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0bc",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Capitar\u00ed (machos)",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0bb",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0ba",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Tortuga de puntos amarillos",
                "_id": "5762c42ce1b68a831a81b0b9",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "commonNames": [
        {
            "language": "Ingl\u00e9s",
            "name": "Yellow-spotted Amazon River Turtle"
        },
        {
            "language": "Ingl\u00e9s",
            "name": "Yellow-spotted River Turtle"
        },
        {
            "language": "Alem\u00e1n",
            "name": "Terekay-Schienenschildkr\u00f6te"
        },
        {
            "name": "Yellow-headed Sideneck Turtle"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Terecay"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Taricay"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Taracay\u00e1"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Taricay\u00e1"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Terecaya"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Tarikaya"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Tracaj\u00e1"
        },
        {
            "name": "Tracax\u00e1"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Charapa"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Peta de r\u00edo"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Capitar\u00ed (machos)"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Tortuga de puntos amarillos"
        }
    ],
    "synonymsAtomizedApprovedInUse": {
        "_id": "5762c3afe1b68a831a81506a",
        "__t": "SynonymsAtomizedVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "synonymsAtomized",
        "synonymsAtomized": [
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Emys cayennensis"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": "Schweigger, 1812"
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "provisional nomen rejectum, Schweigger 1812"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3afe1b68a831a815074",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "SPECIES",
                    "simple": "Emys cayennensis Schweigger, 1812",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3afe1b68a831a815073",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Emys terecay"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": "Schinz, 1833"
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Schinz 1833"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3afe1b68a831a815072",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "SPECIES",
                    "simple": "Emys terekay Schinz, 1833",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3afe1b68a831a815071",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Podocnemis dumeriliana"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Dume\u0301ril & Bibron 1835"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3afe1b68a831a815070",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3afe1b68a831a81506f",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Podocnemis tracaya"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Countinho 1868"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3afe1b68a831a81506e",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3afe1b68a831a81506d",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Podocnemis cayennensis"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Siebenrock 1902"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3afe1b68a831a81506c",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3afe1b68a831a81506b",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "synonymNames": [
        "Emys cayennensis Schweigger, 1812",
        "Emys terekay Schinz, 1833",
        "",
        "",
        ""
    ],
    "lifeCycleApprovedInUse": {
        "_id": "5762c559e1b68a831a8354d2",
        "__t": "LifeCycleVersion",
        "version": 1,
        "lifeCycle": {
            "_id": "5762c559e1b68a831a8354d3",
            "lifeCycleAtomized": [
                {
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354d4"
                }
            ],
            "lifeCycleUnstructured": "Los huevos tienen forma elipsoidal y son de color crema claro. Inicialmente son de c\u00e1scara dura, pero a medida que absorben agua y el embri\u00f3n se desarrolla, se tornan m\u00e1s blancos y flexibles (Guzm\u00e1n y de Bonilla 1990). Para una muestra de 45 huevos se reporta una longitud y ancho recto promedio de 45,9 mm (intervalo 43 a 49,5 mm) por 30,3 mm (27,9 a 32,8 mm) (Pritchard y Trebbau 1984), Foote (1978) se\u00f1ala pesos de 44,5 g (n= 12).\n\nEl per\u00edodo de incubaci\u00f3n es de 69 a 79 d\u00edas en el r\u00edo Amazonas (Garc\u00eda Mora 2005), lo que concuerda con lo reportado por Berm\u00fadez-Romero (2008) en el bajo Guaviare, donde vari\u00f3 entre 66 y 89 d\u00edas. Este periodo est\u00e1 sujeto a la temperatura del nido (Souza y Vogt 1994). Nidos calientes (31,9 \u00b0C) eclosionan m\u00e1s r\u00e1pido (48 a 51 d\u00edas), que nidos fr\u00edos (27,1 \u00b0C con 83 a 87 d\u00edas) (P\u00e1ez y Bock 1997), pero per\u00edodos m\u00e1s largos (100 a 150 d\u00edas) se han observado en nidos bajo cobertura vegetal (Fach\u00edn Ter\u00e1n y von M\u00fclhen 2003).\n\nLos neonatos nacen con longitud y ancho de caparaz\u00f3n promedio de 41 mm y 37 mm respectivamente, y peso promedio de 18,2 g (n=116), en el r\u00edo Nichare, afluente del r\u00edo Caura Venezuela (Escalona 2003); lo que concuerda con lo observado en el bajo Guaviare por Berm\u00fadez-Romero (2008). Las hembras que se encuentran en etapa de desove, han registrado medidas de LRC de 271 a 518 mm con un ancho m\u00e1ximo de 330 a 450 mm, y 5,3 a 11,6 kg de peso. En contraste, los machos pueden llegar a LC de 210 a 423 mm, un ancho m\u00e1ximo de 190 a 400 mm y 2,2 a 4,5 kg de peso (Fach\u00edn-Ter\u00e1n 1982, Soini 1996, Escalona 2003). En Colombia, se reportan intervalos de LRC de hembras adultas entre 270 y 434 mm (Medem 1964, Foote 1978) y en machos de 190 a 273 mm (Medem 1964, Medem 1969). Seg\u00fan datos obtenidos por Soini (1998), la madurez sexual es a partir de los 5 a 6 a\u00f1os. Alho (1985) se\u00f1al\u00f3 que en cautiverio es de 8 a\u00f1os. La hembra reproductiva m\u00e1s peque\u00f1a que se reporta en la literatura es de 270 mm de LC recta para el bajo Putumayo en Colombia (Foote 1978). Este registro es muy parecido al de una hembra capturada desovando en Venezuela (r\u00edo Nichare) con 271 mm de LC recta (Escalona 2003). \n\nEs la segunda tortuga m\u00e1s grande de agua dulce en el pa\u00eds, la longitud m\u00e1xima registrada en Colombia es de 42,8 cm, correspondiente a una hembra colectada entre Villavicencio y Puerto L\u00f3pez (Casta\u00f1o-Mora y Medem 2002). El peso de la hembra puede variar entre los 5 y 12 kg; el macho alcanza m\u00e1ximo 37 cm de longitud de caparaz\u00f3n y 4,3 kg de peso (Soini 1998). Otros autores mencionan que el largo m\u00e1ximo que puede llegar a medir es 500 a 518 mm (Fach\u00edn-Ter\u00e1n 1982, Barrio-Amor\u00f3s 2001).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Guzm\u00e1n, N A B; de Bonilla, H O"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1990-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "129-150",
                            "issue": "",
                            "volume": "2",
                            "title": "Serie normal del desarrollo morfol\u00f3gico embrionario de Podocnemis unifilis (Troschel, 1848) (Testudinata: Pelomedusidae)",
                            "source": "Acta Biol\u00f3gica Colombiana",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354f4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Guzm\u00e1n y de Bonilla 1990",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354f3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                            "edition": "No. 2",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "414",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "The Turtles of Venezuela",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354f2",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354f1",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Foote, R W"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1978-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "333- 339",
                            "issue": "",
                            "volume": "34",
                            "title": "Nesting of Podocnemis unifilis (Testudines: Pelomedusidae) in the Colombia Amazon",
                            "source": "Herpetologica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354f0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Foote 1978",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354ef",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Garc\u00eda Mora, N"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales, Pontificia Universidad Javeriana",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "209",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Biolog\u00eda reproductiva y conservaci\u00f3n de las tortugas charapa Podocnemis expansa, cupiso Podocnemis sextuberculata y taricaya Podocnemis unifilis en las playas aleda\u00f1as al municipio de Puerto Nari\u00f1o (Amazonas). Tesis de Grado",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354ee",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Garc\u00eda Mora 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354ed",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "33",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Experiencia piloto para el cuidado de playas y nidadas como estrategia de conservaci\u00f3n de la tortuga terecay, Podocnemis unifilis, en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare \u2013 departamento de Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354ec",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero 2008",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354eb",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Souza, R R; Vogt, R C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1994-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "453-464",
                            "issue": "",
                            "volume": "28",
                            "title": "Incubation temperature influences sex and hatchling size in the neotropical turtle Podocnemis unifilis",
                            "source": "Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354ea",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Souza y Vogt 1994",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354e9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "P\u00e1ez V P; Bock, B C"
                            ],
                            "editors": [
                                "van Abemma J"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "New York Turtle and Tortoise Society, New York",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "219-224",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Nesting ecology of the yellow-spotted river turtle in the Colombian Amazon",
                            "source": "Proceedings: Conservation, restoration, and management of tortoises and turtles - an international conference",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354e8",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "P\u00e1ez y Bock 1997",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354e7",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "84",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354e6",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354e5",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1982-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Universidad Nacional de la Amazonia Peruana",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "79",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de la bio-ecolog\u00eda de la taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Chelonia: Pelomedusidae) en el r\u00edo Samiria, Loreto, Iquitos. Tesis de Grado",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354e4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n 1982",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354e3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Soini, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "147-164",
                            "issue": "1",
                            "volume": "8",
                            "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                            "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354e2",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Soini 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354e1",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1964-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "353-368",
                            "issue": "",
                            "volume": "45",
                            "title": "Morphologie, \u00d6kologie und Verbreitung der Schildkr\u00f6te, Podocnemis unifilis in Kolumbien (Testudinata, Pelomedusidae)",
                            "source": "Senckend Bergiana Biologische",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354e0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1964",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354df",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1969-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "329-353",
                            "issue": "",
                            "volume": "10",
                            "title": "Estudios adicionales sobre los Crocodylia y Testudinata del alto Caquet\u00e1 y r\u00edo Cagu\u00e1n",
                            "source": "Caldasia",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354de",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1969",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354dd",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Soini, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "54",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Un manual para el manejo de Quelonios acu\u00e1ticos en la amazon\u00eda peruana (Charapa, Taricaya y Cupiso)",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354dc",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Soini 1998",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354db",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Alho, C J R"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1985-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "291-298",
                            "issue": "4",
                            "volume": "32",
                            "title": "Conservation and management strategies for commonly exploited amazonian turtles",
                            "source": "Biological Conservation",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354da",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Alho 1985",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354d9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Casta\u00f1o-Mora, O V; Medem, F"
                            ],
                            "editors": [
                                "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Instituto de Ciencias Naturales, Universidad Nacional de Colombia, Ministerio del Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "65-67",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Podocnemis unifilis",
                            "source": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Serie de Libros Rojos de Especies Amenazadas de Colombia",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354d8",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Casta\u00f1o-Mora y Medem 2002",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354d7",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Barrio-Amor\u00f3s, C L"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "39",
                            "issue": "",
                            "volume": "32",
                            "title": "Podocnemis unifilis (Terecay). Maximum size",
                            "source": "Herpetological Review",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c559e1b68a831a8354d6",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Barrio-Amor\u00f3s 2001",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c559e1b68a831a8354d5",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "lifeCycle",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "lifeFormApprovedInUse": {
        "_id": "5762c528e1b68a831a83229b",
        "__t": "LifeFormVersion",
        "version": 1,
        "lifeForm": {
            "_id": "5762c528e1b68a831a83229c",
            "lifeFormAtomized": [],
            "lifeFormUnstructured": "H\u00e1bito: diurna (aunque desova de noche), acu\u00e1tica y dulceacu\u00edcola",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "lifeForm",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "identificationKeysApprovedInUse": {
        "_id": "5762c501e1b68a831a830498",
        "__t": "IdentificationKeysVersion",
        "version": 1,
        "identificationKeys": {
            "_id": "5762c501e1b68a831a830499",
            "keys": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "identificationKeys",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "fullDescriptionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c600",
        "__t": "FullDescriptionVersion",
        "version": 1,
        "fullDescription": {
            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c601",
            "fullDescriptionAtomized": [
                {
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c602"
                }
            ],
            "fullDescriptionUnstructured": "Tama\u00f1o mediano a relativamente grande. Caparaz\u00f3n con 12 escudos marginales, cinco vertebrales y ocho costales (Pritchard y Trebbau 1984). Es ovalado y moderadamente convexo con una quilla ligeramente elevada en los escudos vertebrales V2 y V3. Carece de placa nucal y es m\u00e1s ancho en la regi\u00f3n central (marginal VII), pero sin expansi\u00f3n en la parte posterior. Presenta indentaci\u00f3n cervical y su color var\u00eda de marr\u00f3n oscuro a negro (Medem 1976, Pritchard y Trebbau 1984). Plastr\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1o que el caparaz\u00f3n, de color amarillo aunque puede tener manchas oscuras y la regi\u00f3n anterior es m\u00e1s larga, ancha y redondeada que la regi\u00f3n posterior. En esta \u00faltima se distingue la muesca anal, la cual var\u00eda de forma con la edad y el sexo (Ernst y Barbour 1989). Cabeza alargada con un hocico sobresaliente y una b\u00e1rbilla bajo la mand\u00edbula inferior, aunque se han reportado dos (Medem 1964). Dos escamas parietales frontales grandes, un surco interparietal y una membrana timp\u00e1nica grande. Escama interparietal ligeramente m\u00e1s alargada que ancha y terminada en punta en la regi\u00f3n posterior. Presenta escamas suboculares y el surco interorbital puede ser indistinto o ausente en algunas poblaciones (Pritchard y Trebbau 1984), aunque en las poblaciones colombianas el surco es conspicuo. \n\nEl color del caparaz\u00f3n de los juveniles y neonatos es marr\u00f3n a verde gris\u00e1ceo, el margen est\u00e1 rodeado por una l\u00ednea amarilla, especialmente en los neonatos. Es marcadamente convexo y m\u00e1s elevado en la escama vertebral V3; adem\u00e1s, los escudos medios de las placas neurales son m\u00e1s anchos que largos y la escama interparietal es convexa. Plastr\u00f3n gris ros\u00e1ceo, cabeza gris a oliva o marr\u00f3n a negra, con manchas amarillas-naranjas; y ojos verdes (Pritchard 1979). Al igual que los adultos se observa una o dos b\u00e1rbillas en el ment\u00f3n (Medem 1969). Mand\u00edbulas de color marr\u00f3n oscuro o negras, la barbilla es de color amarillento. La mand\u00edbula superior posee indentaci\u00f3n y dos cu\u00f1as en la superficie de trituraci\u00f3n (Ernst y Barbour 1989). La piel var\u00eda de gris a negro (Pritchard y Trebbau 1984).\n\nHay dimorfismo sexual bien marcado, las hembras adultas son mucho m\u00e1s grandes que los machos sexualmente reproductivos (Pritchard 1979). El plastr\u00f3n de los machos no es c\u00f3ncavo y la muesca anal es con forma de U, mientras que el plastr\u00f3n en las hembras es m\u00e1s ancho pero la muesca anal tiene forma de V (Pritchard y Trebbau 1984). La cola de los machos es muy larga en proporci\u00f3n a su tama\u00f1o y adem\u00e1s es mucho m\u00e1s gruesa que la cola de las hembras, tanto en la regi\u00f3n pre-cloacal como en la post-cloacal (Pritchard 1979). La cabeza de las hembras posee una coloraci\u00f3n marr\u00f3n clara tanto dorsal como lateral, mientras que la de los machos es m\u00e1s oscura y adem\u00e1s retienen las manchas amarillas (aunque menos brillantes), t\u00edpicas de los neonatos y juveniles (Ernst y Barbour 1989). El iris de los machos es de color verduzco, muy similar a la de los juveniles, siendo de color negro el de las hembras (Pritchard 1979). A simple vista no se detectan diferencias en el sexo de los neonatos o juveniles, ya que las caracter\u00edsticas secundarias sexuales externas no est\u00e1n desarrolladas (Medem 1969).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                            "edition": "No. 2",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "414",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "The Turtles of Venezuela",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c60c",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c60b",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1976-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "1-17",
                            "issue": "",
                            "volume": "20",
                            "title": "Recomendaciones respecto a contar el escamado y tomar las dimensiones de nidos, huevos y ejemplares de los Crocodylia y Testudines",
                            "source": "Lozania",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c60a",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1976",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c609",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Ernst, C; Barbour, R"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1989-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "Smithsonian Institution Press",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "313",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Turtles of the world",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c608",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Ernst y Barbour 1989",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c607",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "T.F.H. Publications, Inc. Ltd",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "895",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Encyclopedia of turtles",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c606",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard 1979",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c605",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1969-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "329-353",
                            "issue": "",
                            "volume": "10",
                            "title": "Estudios adicionales sobre los Crocodylia y Testudinata del alto Caquet\u00e1 y r\u00edo Cagu\u00e1n",
                            "source": "Caldasia",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c604",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1969",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4cfe1b68a831a82c603",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "fullDescription",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "abstractApprovedInUse": {
        "_id": "5762c4b3e1b68a831a82b721",
        "__t": "AbstractVersion",
        "version": 1,
        "abstract": "Tortuga dulceacu\u00edcola de la Amazonia y la Orinoquia. De gran tama\u00f1o, con un caparaz\u00f3n ovalado y moderadamente convexo, no expandido en la parte posterior y de color marr\u00f3n o negro en la parte dorsal y amarillo con machas oscuras en vista ventral. Los tortuguillos tienen manchas amarillas en la cabeza, coloraci\u00f3n que por lo general permanece en los machos adultos. Con un (en ocasiones dos) barbicelo en la regi\u00f3n del ment\u00f3n y extremidades completamente palmeadas. Asociada a grandes r\u00edos, remansos, ca\u00f1os, madreviejas, lagos, pozos, lagunas y bosques inundables. Existe una alta demanda de huevos y carne para su consumo y comercializaci\u00f3n a lo largo de su distribuci\u00f3n natural. Los juveniles y adultos tambi\u00e9n son utilizados en la medicina tradicional. Adem\u00e1s de la presi\u00f3n de caza, su h\u00e1bitat natural ha sido fuertemente transformado y contaminado, ocasionando la reducci\u00f3n de las poblaciones. Por lo anterior, la tericaya ha sido categorizada en peligro a nivel nacional.",
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "abstract",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "hierarchyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c47de1b68a831a827309",
        "__t": "HierarchyVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "hierarchy",
        "hierarchy": [
            {
                "parentTaxon": "Podocnemis",
                "higherClassification": "",
                "infraspecificEpithet": "",
                "specificEpithet": "",
                "taxonRank": "SPECIES",
                "genus": "Podocnemis",
                "family": "Podocnemididae",
                "order": "Testudines",
                "classHierarchy": "Reptilia",
                "phylum": "Chordata",
                "kingdom": "Animalia",
                "recommended": null,
                "classification": "",
                "_id": "5762c47de1b68a831a82730a",
                "ancillaryData": [
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [
                            {
                                "homepage": "",
                                "role": "",
                                "email": "",
                                "phone": "",
                                "address": "",
                                "position": "",
                                "organisation": "",
                                "lastName": "",
                                "firstName": "",
                                "_id": "5762c47de1b68a831a82730c"
                            }
                        ],
                        "reference": [],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "The Catalogue of Life, 3rd January 2011",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c47de1b68a831a82730b",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": "2015-12-15T20:31:27.890Z",
                        "created": "2015-12-15T20:31:27.890Z"
                    }
                ]
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "hierarchy": [
        {
            "kingdom": "Animalia",
            "phylum": "Chordata",
            "classHierarchy": "Reptilia",
            "order": "Testudines",
            "family": "Podocnemididae",
            "genus": "Podocnemis",
            "taxonRank": "SPECIES",
            "specificEpithet": "",
            "infraspecificEpithet": "",
            "higherClassification": "",
            "parentTaxon": "Podocnemis"
        }
    ],
    "reproductionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c580e1b68a831a838082",
        "__t": "ReproductionVersion",
        "version": 1,
        "reproduction": {
            "_id": "5762c580e1b68a831a838083",
            "reproductionAtomized": [
                {
                    "ancillaryData": {
                        "mediaURL": [],
                        "_id": "5762c580e1b68a831a838086",
                        "agent": [],
                        "reference": [],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [
                            "TraitBank"
                        ],
                        "_id": "5762c580e1b68a831a838085",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "Sexual",
                        "measurementType": "Tipo de Reproducci\u00f3n",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838084"
                }
            ],
            "reproductionUnstructured": "Para la construcci\u00f3n del nido, la tortuga humedece el agujero con micci\u00f3n urinal, con el fin de ablandar la tierra y seguir excavando, luego se coloca sobre el hueco y comienza a expulsar sus huevos. Posteriormente, los huevos son tapados con arena, de manera tal que este proceso permite la existencia de una c\u00e1mara de aire dentro del nido que estar\u00e1 disponible para los neonatos al momento de eclosionar (Duarte Cubides 2005). Los nidos son excavaciones en forma de botella, con profundidad aproximada de 16 a 26 cm desde la superficie (Pritchard y Trebbau 1984). Observaciones en el r\u00edo Bita muestran que la profundidad varia entre 19 a 24 cm con c\u00e1maras de 18 a 19 de largo por 13 a 16 cm de ancho y 9 a 10 cm de alto (Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004). Los nidos pueden estar a una distancia de 3 a 60 metros del agua y a\u00fan hasta a 200 m (Medem 1960, Foote 1978, Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004). El tama\u00f1o del nido es afectado por el tama\u00f1o de la nidada, es decir, en las nidadas grandes los huevos est\u00e1n m\u00e1s cerca a la superficie ocupando una c\u00e1mara de huevo mayor en comparaci\u00f3n a nidadas peque\u00f1as (Escalona 2003).\n\nEl desove coincide con el inicio de la temporada seca cuando quedan expuestos los bancos de arena a lo largo de los r\u00edos y sus tributarios (Escalona y Loiselle 2003). La estaci\u00f3n de anidaci\u00f3n var\u00eda dependiendo de la localidad y su duraci\u00f3n est\u00e1 influenciada por fluctuaciones del nivel del r\u00edo (Garc\u00eda Mora 2005). En la Amazonia colombiana (r\u00edo Amazonas), el desove se extiende de julio a noviembre (Foote 1978, Garc\u00eda Mora 2005). En otros r\u00edos amaz\u00f3nicos como el Putumayo y el Caquet\u00e1, se extiende de octubre a febrero (Medem 1960, Foote 1978, Pritchard 1979) y de noviembre a enero (Medem 1960) (P\u00e1ez y Bock 1997) respectivamente. En la Orinoquia colombiana (r\u00edos Meta Bita, Guaviare y el departamento de Casanare), la anidaci\u00f3n va de diciembre a febrero (Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004, Duarte Cubides 2005, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007). \n\nAlgunas hembras pueden producir dos (y a veces m\u00e1s) posturas en una estaci\u00f3n, en intervalos de siete a diez d\u00edas entre posturas sucesivas (Soini 1996). Sin embargo, esto ha sido dif\u00edcil de documentar. Las observaciones de apareamiento en los r\u00edos Putumayo (Colombia) de Foote (1978) y Pacaya (Per\u00fa) (Soini 1996), indican que la copula ocurre un poco antes y durante la temporada inicial de desove. La actividad de postura ocurre usualmente en la noche (Escalona 2003, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007), aunque en ocasiones se han observado durante el d\u00eda (Soini 1996). Este proceso puede tomar alrededor de 30 a 60 minutos (Soini 1996) o 2,5 horas (Foote 1978). \n\nEn la literatura se reportan desde 4 hasta 52 huevos por nido, con promedios que var\u00edan entre 13 a 35 huevos por nidada (Mondolfi 1955, Soini 1996). Los an\u00e1lisis realizados por Vanzolini (2003), sugieren que existe variaci\u00f3n geogr\u00e1fica en el tama\u00f1o de las nidadas. Dicho autor report\u00f3 que las nidadas m\u00e1s grandes se han observado en Iquitos (Per\u00fa), con un promedio de 31,3 huevos por nido (intervalo 22 a 43 huevos, n= 53). En la Amazonia colombiana, el tama\u00f1o promedio de nidada ha sido 25,9 huevos (n= 77 r\u00edo Caquet\u00e1, Ortega et al. 2000), con intervalos que var\u00edan de 5 a 33 huevos (Medem 1960, Garc\u00eda Mora 2005). Para la Orinoquia colombiana (r\u00edo Bita) el promedio es de 15 huevos (Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004), en el departamento de Casanare entre 15 a 30 huevos (Duarte Cubides 2005) y en el bajo Guaviare es de 23,8 huevos (Berm\u00fadez-Romero 2008). En la Orinoquia venezolana los nidos documentados muestran intervalos de 11 a 40 huevos (r\u00edos Cojedes y Manapire) (Hern\u00e1ndez et al. 2010). El tama\u00f1o de la nidada y de los huevos est\u00e1 asociado con el tama\u00f1o de la hembra. Hembras grandes desovan m\u00e1s huevos pero los huevos son menos alargados que en hembras de menor tama\u00f1o (Escalona 2003).\n\nSe conoce que el sexo de P. unilis est\u00e1 determinado por la temperatura de incubaci\u00f3n (Souza y Vogt 1994). Temperaturas que var\u00edan entre 28 y 32 \u00b0C, producen entre 78% y 80% machos, mientras que temperaturas mayores de 32,1 \u00b0C producen mayor n\u00famero de hembras (Souza y Vogt 1994, P\u00e1ez y Bock 2004). La temperatura pivotal que produce 50:50 de ambos sexos es 32,1 \u00b0C. En nidos naturales, el per\u00edodo cr\u00edtico durante el cual se define el sexo de los embriones ha sido determinado alrededor de los estadios 11 y 19 (Souza y Vogt 1994). En condiciones naturales y de laboratorio, se identificaron 28 fases de embriog\u00e9nesis con 95 d\u00edas de incubaci\u00f3n. Por otro lado, el crecimiento embrionario dentro de una nidada es asincr\u00f3nico, como consecuencia la eclosi\u00f3n no es simult\u00e1nea (Guzm\u00e1n y de Bonilla 1990). \n\nEsta especie presenta paternidad m\u00faltiple de al menos dos machos por nido en la poblaci\u00f3n amaz\u00f3nica de Brasil (Fantin et al. 2008).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Duarte Cubides, A M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "61",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380b0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Duarte Cubides 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380af",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                            "edition": "No. 2",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "414",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "The Turtles of Venezuela",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380ae",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380ad",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, A M; Diazgranados, M C; Trujillo, F; \u00c1lvarez-Le\u00f3n, R"
                            ],
                            "editors": [
                                "Diazgranados, M C; Trujillo, F"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "Fundaci\u00f3n Cultural Javeriana de Artes Gr\u00e1ficas Javegraf",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "243-260",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Censo de tortugas charapa (Podocnemis expansa) y teracay (Podocnemis unifilis) (Reptilia: Testudinata: Pelomedusidae) en los r\u00edos Meta y Bita durante la \u00e9poca de aguas bajas, Orinoquia colombiana",
                            "source": "Estudios de fauna silvestre en ecosistemas acu\u00e1ticos en la Orinoquia colombiana",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380ac",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380ab",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1960-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "341-351",
                            "issue": "",
                            "volume": "8",
                            "title": "Datos zoo-geogr\u00e1ficos y ecol\u00f3gicos sobre los Crocodylia y Testudinata de los r\u00edos Amazonas, Putumayo y Caquet\u00e1",
                            "source": "Caldasia",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380aa",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1960",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380a9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Foote, R W"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1978-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "333- 339",
                            "issue": "",
                            "volume": "34",
                            "title": "Nesting of Podocnemis unifilis (Testudines: Pelomedusidae) in the Colombia Amazon",
                            "source": "Herpetologica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380a8",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Foote 1978",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380a7",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "84",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380a6",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380a5",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T; Loiselle, B"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "419-440",
                            "issue": "",
                            "volume": "12",
                            "title": "Podocnemis unifilis, a valuable freshwater turtle used as a local and commercial food resource in the lower Caura basin",
                            "source": "Scientia-Guaianae",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380a4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona y Loiselle 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380a3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Garc\u00eda Mora, N"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales, Pontificia Universidad Javeriana",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "209",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Biolog\u00eda reproductiva y conservaci\u00f3n de las tortugas charapa Podocnemis expansa, cupiso Podocnemis sextuberculata y taricaya Podocnemis unifilis en las playas aleda\u00f1as al municipio de Puerto Nari\u00f1o (Amazonas). Tesis de Grado",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380a2",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Garc\u00eda Mora 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a8380a1",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "T.F.H. Publications, Inc. Ltd",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "895",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Encyclopedia of turtles",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a8380a0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard 1979",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83809f",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "P\u00e1ez V P; Bock, B C"
                            ],
                            "editors": [
                                "van Abemma J"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "New York Turtle and Tortoise Society, New York",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "219-224",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Nesting ecology of the yellow-spotted river turtle in the Colombian Amazon",
                            "source": "Proceedings: Conservation, restoration, and management of tortoises and turtles - an international conference",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83809e",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "P\u00e1ez y Bock 1997",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83809d",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "55",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83809c",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83809b",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Soini, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "147-164",
                            "issue": "1",
                            "volume": "8",
                            "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                            "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83809a",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Soini 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838099",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Mondolfi, E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1955-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "177-183",
                            "issue": "",
                            "volume": "15",
                            "title": "Anotaciones sobre la biolog\u00eda de tres quelonios de los llanos de Venezuela",
                            "source": "Memorias de la Sociedad de Ciencias Naturales de La Salle",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838098",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Mondolfi 1955",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838097",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Vanzolini, P E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "415-430",
                            "issue": "4",
                            "volume": "75",
                            "title": "On clutch size and hatching success of the South American turtles Podocnemis expansa (Schweigger, 1812) and P. unifilis Troschel, 1848 (Testudines, Podocnemididae)",
                            "source": "Anais da Academia Brasileira De Ci\u00eancias",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838096",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Vanzolini 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838095",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Ortega, A M; Bock, B C; Pa\u00e9z, V P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "126-131",
                            "issue": "",
                            "volume": "7",
                            "title": "Efecto del estado de desarrollo en el momento de la transferencia de nidos sobre la tasa de eclosi\u00f3n de la tortuga teracay, Podocnemis unifilis",
                            "source": "Vida Silvestre Neotropical",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838094",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Ortega et al. 2000",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838093",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "33",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Experiencia piloto para el cuidado de playas y nidadas como estrategia de conservaci\u00f3n de la tortuga terecay, Podocnemis unifilis, en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare \u2013 departamento de Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838092",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero 2008",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838091",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Hern\u00e1ndez, O; Espinosa-B., A S; Lugo, C M; Jimenez-O, M; Seijas, A E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "100-105",
                            "issue": "",
                            "volume": "7",
                            "title": "Artificial incubation of yellow-headed si- deneck turtle Podocnemis unifilis eggs to reduce losses to flooding and predation Cojedes and Manapire rivers, southern Venezuela",
                            "source": "Conservation Evidence",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838090",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Hern\u00e1ndez et al. 2010",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83808f",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Souza, R R; Vogt, R C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1994-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "453-464",
                            "issue": "",
                            "volume": "28",
                            "title": "Incubation temperature influences sex and hatchling size in the neotropical turtle Podocnemis unifilis",
                            "source": "Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83808e",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Souza y Vogt 1994",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83808d",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "P\u00e1ez, V P; Bock, B C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "137-151",
                            "issue": "",
                            "volume": "26",
                            "title": "Pre and posthatching factors affecting juvenile growth rates in the yellow-spotted river turtle (Podocnemis unifilis)",
                            "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83808c",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "P\u00e1ez y Bock 2004",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a83808b",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Guzm\u00e1n, N A B; de Bonilla, H O"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1990-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "129-150",
                            "issue": "",
                            "volume": "2",
                            "title": "Serie normal del desarrollo morfol\u00f3gico embrionario de Podocnemis unifilis (Troschel, 1848) (Testudinata: Pelomedusidae)",
                            "source": "Acta Biol\u00f3gica Colombiana",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a83808a",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Guzm\u00e1n y de Bonilla 1990",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838089",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fant\u00edn, C; Viana, L S; Monjel\u00f3, L A S; Farias, I P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "479-486",
                            "issue": "",
                            "volume": "29",
                            "title": "Polyandry in Podocnemis unifilis (Pleurodira; Podocnemididae), the vulnerable yellow-spotted Amazon river turtle",
                            "source": "Amphibia-Reptilia",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c580e1b68a831a838088",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fantin et al. 2008",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c580e1b68a831a838087",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "reproduction",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "annualCyclesApprovedInUse": {
        "_id": "5762c5b1e1b68a831a83b367",
        "__t": "AnnualCyclesVersion",
        "version": 1,
        "annualCycles": {
            "_id": "5762c5b1e1b68a831a83b368",
            "annualCycleAtomized": [],
            "annualCycleUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "annualCycles",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "feedingApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6a0e1b68a831a846258",
        "__t": "FeedingVersion",
        "version": 1,
        "feeding": {
            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846259",
            "feedingUnstructured": "Principalmente herb\u00edvora-frug\u00edvora (Pritchard y Trebbau 1984). Se alimenta de plantas flotantes o sumergidas, restos de hojas, tallos de arbustos, bejucos, frutas y semillas (Almeida et al. 1986, Portal et al. 2002). Sin embargo, tambi\u00e9n ha sido encontrado aunque en menor cantidad material animal (bivalvos, peces, crust\u00e1ceos) (Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 1995, Balensiefer y Vogt 2006). En estadio juvenil, consume frutas, algas y partes de las plantas como hojas y ra\u00edces. Durante su estado preadulto, se alimenta de semillas, partes de plantas (ra\u00edces, cortezas) y algas; al alcanzar la madurez sus h\u00e1bitos alimenticios son m\u00e1s amplios y consume desde peces, hasta carro\u00f1a, frutas, semillas y plantas, entre otras (Duarte Cubides 2005). Adicionalmente, la dieta posiblemente var\u00eda en funci\u00f3n del sexo por encontrarse principalmente frutas y semillas en las hembras y tallos en los machos (Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 1995). Estudios de perfil metab\u00f3lico sugieren que los neonatos son herb\u00edvoros en vida silvestre (Duncan y Marcon 2009). Tambi\u00e9n se ha observado neustofagia (Rhodin et al. 1981).",
            "feedingAtomized": [
                {
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625b",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": "2016-06-16T15:32:48.060Z",
                            "created": "2016-06-16T15:32:48.060Z"
                        }
                    ],
                    "type": "Heter\u00f3trofos - Omn\u00edvoros",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625a",
                    "thropic": []
                }
            ],
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                            "edition": "No. 2",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "414",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "The Turtles of Venezuela",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a84626b",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a84626a",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Almeida, S S; S\u00e1, P G S; Garcia, A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1986-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "199\u2013211",
                            "issue": "",
                            "volume": "2",
                            "title": "Vegetais consumidos como alimento por Podocnemis (Chelonia) na regi\u00e3o de Baixo rio Xingu (PA)",
                            "source": "Bulletin Museum Paraense Em\u00edlio Goeldi",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846269",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Almeida et al. 1986",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a846268",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Portal, R da R; Lima, M A S; Luz, V L F; Bataus, Y S de L; dos Reis, I J"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "11-19",
                            "issue": "1",
                            "volume": "3",
                            "title": "Esp\u00e9cies vegetais utilizadas na alimenta\u00e7\u00e3o de Podocnemis unifilis na regi\u00e3o do Pracu\u00faba-Amap\u00e1-Brasil",
                            "source": "Ciencia Animal Brasileira",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846267",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Portal et al. 2002",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a846266",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; G\u00f3mez, M F S"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1995-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "536-547",
                            "issue": "",
                            "volume": "29",
                            "title": "Food habitats of an assemblage of five species of turtles in the r\u00edo Guapor\u00e9, Rond\u00f4nia, Brazil",
                            "source": "Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846265",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 1995",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a846264",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Balensiefer, D C; Vogt, R C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "312-317",
                            "issue": "2",
                            "volume": "5",
                            "title": "Diet of Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) during the dry season in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                            "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846263",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Balensiefer y Vogt 2006",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a846262",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Duarte Cubides, A M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "61",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a846261",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Duarte Cubides 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a846260",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Duncan, W P; Marcon, J L"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "319-325",
                            "issue": "",
                            "volume": "69",
                            "title": "Enzymes of energy metabolism in hatchlings of Amazonian freshwater turtles (Testudines, Podocnemididae)",
                            "source": "Brazilian Journal of Biology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625f",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Duncan y Marcon 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625e",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Rhodin, A G J; Medem, F; Mittermeier, R A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "175-176",
                            "issue": "",
                            "volume": "6",
                            "title": "The occurrence of neustophagia among podocnemine turtles",
                            "source": "British Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Rhodin et al. 1981",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a0e1b68a831a84625c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "feeding",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "dispersalApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6cee1b68a831a848dcb",
        "__t": "DispersalVersion",
        "version": 1,
        "dispersal": {
            "_id": "5762c6cee1b68a831a848dcc",
            "dispersalUnstructured": "Movimiento y rango dom\u00e9stico:\nEstudios con radiotelemetr\u00eda en el bajo Caquet\u00e1 (Colombia), mostraron que las hembras se desplazan poco despu\u00e9s de anidar (hasta 6 km) y que desovan al a\u00f1o siguiente en la misma playa (Bock et al. 1998).",
            "dispersalAtomized": {
                "_id": "5762c6cee1b68a831a848dcd",
                "distance": {
                    "_id": "5762c6cee1b68a831a848dce",
                    "measurementDeterminedBy": []
                },
                "structureDispersed": "",
                "type": "",
                "purpose": ""
            },
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; P\u00e9rez, N F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "29-36",
                            "issue": "68",
                            "volume": "20",
                            "title": "Estudio preliminar con radiotelemetr\u00eda sobre los desplazamientos de hembras de la tortuga Podocnemis unifilis en el r\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia",
                            "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6cee1b68a831a848dd0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Bock et al. 1998",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6cee1b68a831a848dcf",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "dispersal",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "behaviorApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c76d",
        "__t": "BehaviorVersion",
        "version": 1,
        "behavior": {
            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c76e",
            "behaviorAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c771",
                        "measurementID": "",
                        "measurementType": "Reproductivo",
                        "measurementValue": "Sexual",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "relatedTo": ""
                    },
                    "ancillaryData": {
                        "mediaURL": [],
                        "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c770",
                        "agent": [],
                        "reference": [],
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "Alcock, John. Animal Behavior: An Evolutionary Approach, 6th ed. Sunderland, MA: Sinauer Associates, Inc., 1997.",
                        "source": "http://www.biologyreference.com/Ar-Bi/Behavior-Patterns.html",
                        "description": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": "",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c76f"
                }
            ],
            "behaviorUnstructured": "Antes del desove, los adultos se congregan muy cerca de las playas y se observa un per\u00edodo de asoleamiento que ocurre sobre troncos o piedras en medio del r\u00edo y ocasionalmente en la orilla de la playa (Molina y Rocha 1996). Anida individualmente y tambi\u00e9n en sincron\u00eda en densidades desde 2 hasta 46 hembras simult\u00e1neamente (Soini 1996, Escalona et al. 2009a), pero nunca en congregaciones masivas como P. expansa (von Hildebrand et al. 1997). Se ha sugerido que las hembras de P. unifilis utilizan se\u00f1ales visuales durante el proceso de postura (Foote 1978), aunque esto no se ha sido confirmado experimentalmente. Estudios en el r\u00edo Nichare, cuenca del r\u00edo Caura (Venezuela), han detectado que salen a desovar juntas un mayor n\u00famero de hembras en noches de luna (Escalona 2003) y que adem\u00e1s, el patr\u00f3n de anidaci\u00f3n sigue un comportamiento de facilitaci\u00f3n social (hembras siguen otras hembras y anidan en mayor proximidad), lo cual confiere ventajas adaptativas, ya que nidos de noches de mayor agregaci\u00f3n sufren menos depredaci\u00f3n que nidos de anidaci\u00f3n solitaria o de poca agregaci\u00f3n (Escalona et al. 2009a). Anidan en playas arenosas y generalmente en las partes m\u00e1s elevadas, pero a diferencia de P. expansa, utiliza una amplia variedad de sustratos que var\u00edan en textura, desde arena, arcilla, greda, limo, gravilla, barrancos inclinados o completamente horizontales (Soini 1996, Escalona 2003, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007, Pantoja-Lima et al. 2009). Puede ser en zonas sombreadas (Escalona y Fa 1998) y tambi\u00e9n en zonas con acumulaci\u00f3n de vegetaci\u00f3n flotante (Thorbjarnarson y da Silveira 1996), as\u00ed como \u00e1reas taladas y quemadas para la agricultura (Almeida et al. 2005). Anida en playas de \u00e1rea peque\u00f1a o de gran extensi\u00f3n ya sean expuestas o cubiertas con hojarasca o vegetaci\u00f3n (Fach\u00edn Ter\u00e1n y von M\u00fclhen 2003).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Molina, F B; Rocha, M B"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "CENAQUA/IBAMA",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Identifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia brasileira. Apostila da aula ministrada no mini-curso \u201cMetodologia de Pesquisa e Classifica\u00e7\u00e3o de Quel\u00f4nios\u201d",
                            "source": "XI Encontro sobre Quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia, organizado em agosto de 1996",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c789",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Molina y Rocha 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c788",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Soini, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "147-164",
                            "issue": "1",
                            "volume": "8",
                            "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                            "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c787",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Soini 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c786",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T; Valenzuela, N; Adams, D C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2019-07-09T16:30:14.037Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "826\u2013835",
                            "issue": "",
                            "volume": "23",
                            "title": "Nesting ecology in the freshwater turtle Podocnemis unifilis: Spatiotemporal patterns and inferred explanations",
                            "source": "Functional Ecology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c785",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona et al. 2009a",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c784",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "von Hildebrand, P; Berm\u00fadez, N; Pe\u00f1uela, M C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "1a edici\u00f3n",
                            "publisher": "Disloque Editores",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "152",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "La tortuga charapa (Podocnemis expansa) en el bajo R\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia: Aspectos de la biolog\u00eda reproductiva y t\u00e9cnicas para su manejo",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c783",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "von Hildebrand et al. 1997",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c782",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Foote, R W"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1978-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "333- 339",
                            "issue": "",
                            "volume": "34",
                            "title": "Nesting of Podocnemis unifilis (Testudines: Pelomedusidae) in the Colombia Amazon",
                            "source": "Herpetologica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c781",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Foote 1978",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c780",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "84",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77f",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77e",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "55",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pantoja-Lima, J; Pezzuti, J C B; Teixeira, A S; F\u00e9lix-S., D; Reb\u00ealo, G H; Monjelo, L A S; Kemenes, A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "37-59",
                            "issue": "",
                            "volume": "1",
                            "title": "Selecci\u00f3n de locales de nidificaci\u00f3n y sobrevivencia de los nidos de las tortugas Podocnemis del bajo r\u00edo Purus, Amazonas, Brasil",
                            "source": "Revista Colombiana de Ciencias Animal",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77b",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pantoja-Lima et al. 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c77a",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T; Fa, J E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "303\u2013312",
                            "issue": "",
                            "volume": "244",
                            "title": "Survival of nests of the terecay (Podocnemis unifilis) in the Nichare-Tawadu rivers, Venezuela",
                            "source": "Journal of Zoology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c779",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona y Fa 1998",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c778",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Thorbjarnarson, J B; da Silveira, R"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "77-78",
                            "issue": "",
                            "volume": "27",
                            "title": "Podocnemis unifilis (yellow-headed sideneck). Nesting",
                            "source": "Herpetological Review",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c777",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Thorbjarnarson y da Silveira 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c776",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Almeida, S S; Pezzuti, J C B; da Silva, D F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "243-245",
                            "issue": "1",
                            "volume": "1",
                            "title": "Notes on nesting of Podocnemis unifilis (Chelonia: Pelomedusidae) in small agricultural clearings in eastern Amazonia, Caxiuan\u00e3, Par\u00e1, Brazil",
                            "source": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi Ci\u00eancias Naturais, Bel\u00e9m",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c775",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Almeida et al. 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c774",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn Ter\u00e1n, A; von M\u00fclhen, E M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "125-132",
                            "issue": "1",
                            "volume": "2",
                            "title": "Reproducci\u00f3n de la Taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Testudines: Podocnemididae) en la v\u00e1rzea del medio Solim\u00f5es, Amazonas, Brasil",
                            "source": "Ecolog\u00eda Aplicada",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c773",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn Ter\u00e1n y von M\u00fclhen 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6f8e1b68a831a84c772",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "behavior",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "interactionsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c733e1b68a831a8515aa",
        "__t": "InteractionsVersion",
        "version": 1,
        "interactions": {
            "_id": "5762c733e1b68a831a8515ab",
            "interactionsAtomized": [],
            "interactionsUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "interactions",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z"
    },
    "molecularDataApprovedInUse": {
        "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf06",
        "__t": "MolecularDataVersion",
        "version": 1,
        "molecularData": {
            "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf07",
            "molecularDataAtomized": [
                {
                    "relatedTo": "http://www.ncbi.nlm.nih.gov/nuccore/?term=podocnemis+unifilis",
                    "measurementOrFact": {
                        "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf09",
                        "measurementDeterminedBy": []
                    },
                    "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf08",
                    "ancillaryData": []
                }
            ],
            "molecularDataUnstructured": "Diferentes marcadores moleculares (alozimas, microsat\u00e9lites y DNA mitocondrial) han detectado que Podocnemis unifilis presenta alta diversidad gen\u00e9tica en las localidades muestreadas, pero al mismo tiempo existe una alta vulnerabilidad gen\u00e9tica debido a un efecto de cuello de botella, posiblemente reciente (Escalona et al. 2009b). Se ha documentado que en algunas localidades, la contribuci\u00f3n demogr\u00e1fica y de estructura gen\u00e9tica, est\u00e1 determinada por migraciones entre cuencas a trav\u00e9s del bosque inundado (Engstrom 2003, das Neves-S. 2005). Sin embargo, en otras localidades, el flujo gen\u00e9tico solo es posible a trav\u00e9s de los cursos del r\u00edo debido a la presencia de barreras geogr\u00e1ficas (Escalona et al. 2009b), o bien existen limitaciones que pueden ser ecol\u00f3gicas que no permiten la dispersi\u00f3n libre entre cuencas (das Neves- S. 2005). Tambi\u00e9n puede ser de comportamiento, como fue observado por Bock et al. (2001) en Colombia (bajo r\u00edo Caquet\u00e1). En este \u00faltimo estudio, se encontraron diferencias gen\u00e9ticas entre playas de anidaci\u00f3n separadas por tan solo 60 km de distancia, lo que indica alta fidelidad por las playas de anidaci\u00f3n y la posibilidad de filopatr\u00eda, pero esto necesita ser evaluado. En una escala continental, un estudio que incluy\u00f3 muestras provenientes de 11 r\u00edos de Colombia, Brasil, Per\u00fa y Venezuela, revel\u00f3 que la diferenciaci\u00f3n gen\u00e9tica entre las poblaciones sigue un patr\u00f3n de aislamiento por distancia. Adem\u00e1s, existe una subdivisi\u00f3n marcada entre las poblaciones de las cuencas del Orinoco y el Amazonas a pesar del corredor del ca\u00f1o Casiquiare (conexi\u00f3n entre el r\u00edo Orinoco y el r\u00edo Negro, Venezuela). Esto sugiere la existencia de dos linajes biogeogr\u00e1ficos independientes y divergentes (Escalona et al. 2009b).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T; Engstrom, T N; Hernandez, O E; Bock, B C; Vogt, R C; Valenzuela, N"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2019-07-09T16:30:14.055Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "1683-1696",
                            "issue": "",
                            "volume": "10",
                            "title": "Population genetics of the endangered south american freshwater turtle, Podocnemis unifilis, inferred from microsatellite DNA data",
                            "source": "Conservation Genetics",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf11",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona et al. 2009b",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf10",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Engstrom, T N"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "University of California",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "105",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Molecular studies of phylogenetics, ecology and conservation of softshell turtles (Family Trionychidae) and Amazon river turtles (Podocnemis unifilis). Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0f",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Engstrom 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0e",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "das Neves-S., V M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Universidad do Par\u00e2- UFPA",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "13",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "An\u00e1lise genetica e populacional de esp\u00e9cies do g\u00eanero Podocnemis da Amazonia. Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "das Neves-S. 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; White, M M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "47-52",
                            "issue": "1",
                            "volume": "4",
                            "title": "Genetic population structure of two threatened South American river turtle species, Podocnemis expansa and Podocnemis unifilis",
                            "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0b",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Bock et al. 2001",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c5d8e1b68a831a83cf0a",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "molecularData",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "migratoryApprovedInUse": {
        "_id": "5762c5fee1b68a831a83eb64",
        "__t": "MigratoryVersion",
        "version": 1,
        "migratory": {
            "_id": "5762c5fee1b68a831a83eb65",
            "migratoryAtomized": [],
            "migratoryUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "migratory",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "habitatsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c75ce1b68a831a853498",
        "__t": "HabitatsVersion",
        "version": 1,
        "habitats": {
            "_id": "5762c75ce1b68a831a853499",
            "habitatAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a1",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "R\u00edos negros y otras corrientes de las planicies basales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a0",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a2",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                },
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c75ce1b68a831a85349e",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "R\u00edos claros y blancos de las planicies basales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a85349d",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a85349f",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                },
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c75ce1b68a831a85349b",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "Bosques Inundables o Aluviales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a85349a",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a85349c",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                }
            ],
            "habitatUnstructured": "Cursos principales de los grandes r\u00edos, remansos, ca\u00f1os, madreviejas, lagos, pozos, lagunas y bosques inundados (Smith 1979, Soini 1996, Duarte Cubides 2005, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007), en todo tipo de aguas (claras, blancas y negras) (Pritchard y Trebbau 1984). Puede remontar hacia las cabeceras de los r\u00edos o sus tributarios (Iverson 1992). Durante la \u00e9poca seca los adultos tienden a ocupar los cauces principales de los r\u00edos, mientras que el resto del a\u00f1o se observan en lagunas, ca\u00f1os y remansos, siendo estos \u00faltimos los preferidos por los juveniles (Medem 1960, Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 2004). Aunque es una especie fundamentalmente acu\u00e1tica, tambi\u00e9n se asolea (Pritchard y Trebbau 1984).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Smith, N J H"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "165-176",
                            "issue": "",
                            "volume": "16",
                            "title": "Aquatic turtles of Amazonia: An endangered resource",
                            "source": "Biological Conservation",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534b2",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Smith 1979",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534b1",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Soini, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "147-164",
                            "issue": "1",
                            "volume": "8",
                            "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                            "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534b0",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Soini 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534af",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Duarte Cubides, A M"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "61",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534ae",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Duarte Cubides 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534ad",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "55",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534ac",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534ab",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                            "edition": "No. 2",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "414",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "The Turtles of Venezuela",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534aa",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Iverson, J B"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1992-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "Publicaci\u00f3n privada. Richmond",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "363",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "A revised checklist with distribution maps of the turtles of the world",
                            "source": "",
                            "type": "book",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a8",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Iverson 1992",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a7",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1960-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "341-351",
                            "issue": "",
                            "volume": "8",
                            "title": "Datos zoo-geogr\u00e1ficos y ecol\u00f3gicos sobre los Crocodylia y Testudinata de los r\u00edos Amazonas, Putumayo y Caquet\u00e1",
                            "source": "Caldasia",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a6",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1960",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a5",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; Thorbjarnarson, J B"
                            ],
                            "editors": [
                                "Silvius, K M; Bodmer, R E; Fragoso, J M V"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "Columbia University Press, New York",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "362-377",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Patterns of use and hunting of turtles in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                            "source": "People in nature: Wildlife conservation in South and Central America",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 2004",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c75ce1b68a831a8534a3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "habitats",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "distributionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c792e1b68a831a8569e7",
        "__t": "DistributionVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "distribution",
        "distribution": [
            {
                "temporalCoverage": {
                    "startDate": null,
                    "endDate": null
                },
                "distributionAtomized": [
                    {
                        "stateProvince": "Amazonas",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569fa",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Arauca",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f9",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Caquet\u00e1",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f8",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Casanare",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f7",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Guain\u00eda",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f6",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Meta",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f5",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Putumayo",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f4",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Vaup\u00e9s",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f3",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Vichada",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f2",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Bolivia",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f1",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Brasil",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569f0",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Ecuador",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ef",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Guyana",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ee",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Guayana Francesa",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ed",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Per\u00fa",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ec",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Surin\u00e1m",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569eb",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Venezuela",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ea",
                        "ancillaryData": []
                    }
                ],
                "distributionUnstructured": "En Colombia, presente en las cuencas Amazonas (Apaporis, Atacuari, Cagu\u00e1n, alto y bajo Caquet\u00e1, alto y bajo Putumayo, Yar\u00ed) y Orinoco (Arauca, Bita, Casanare, Guain\u00eda, Guaviare, In\u00edrida, alto y bajo Meta, Vaup\u00e9s, Tomo, Vichada) (Medem 1958, Ceballos-Fonseca 2000, Casta\u00f1o-Mora y Medem 2002, Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004).",
                "distributionScope": {
                    "_id": "5762c792e1b68a831a8569e9",
                    "type": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c792e1b68a831a8569e8",
                "ancillaryData": [
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Medem, F"
                                ],
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "year": "1958-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "",
                                "edition": "",
                                "publisher": "",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "13-45",
                                "issue": "",
                                "volume": "2-3",
                                "title": "Informe sobre reptiles colombianos II. El conocimiento actual sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de las Testudinata en Colombia",
                                "source": "Bolet\u00edn del Museo de Ciencias Naturales, Caracas",
                                "type": "article",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c792e1b68a831a856a02",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Medem 1958",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a856a01",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Ceballos-Fonseca, C P"
                                ],
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "",
                                "edition": "",
                                "publisher": "",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "187-194",
                                "issue": "2",
                                "volume": "1",
                                "title": "Tortugas (Testudinata) marinas y continentales de Colombia",
                                "source": "Biota Colombiana",
                                "type": "article",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c792e1b68a831a856a00",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Ceballos-Fonseca 2000",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569ff",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Casta\u00f1o-Mora, O V; Medem, F"
                                ],
                                "editors": [
                                    "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                                ],
                                "keywords": [],
                                "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "Instituto de Ciencias Naturales, Universidad Nacional de Colombia, Ministerio del Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                                "edition": "",
                                "publisher": "",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "65-67",
                                "issue": "",
                                "volume": "",
                                "title": "Podocnemis unifilis",
                                "source": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Serie de Libros Rojos de Especies Amenazadas de Colombia",
                                "type": "book_section",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c792e1b68a831a8569fe",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Casta\u00f1o-Mora y Medem 2002",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569fd",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, A M; Diazgranados, M C; Trujillo, F; \u00c1lvarez-Le\u00f3n, R"
                                ],
                                "editors": [
                                    "Diazgranados, M C; Trujillo, F"
                                ],
                                "keywords": [],
                                "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "",
                                "edition": "",
                                "publisher": "Fundaci\u00f3n Cultural Javeriana de Artes Gr\u00e1ficas Javegraf",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "243-260",
                                "issue": "",
                                "volume": "",
                                "title": "Censo de tortugas charapa (Podocnemis expansa) y teracay (Podocnemis unifilis) (Reptilia: Testudinata: Pelomedusidae) en los r\u00edos Meta y Bita durante la \u00e9poca de aguas bajas, Orinoquia colombiana",
                                "source": "Estudios de fauna silvestre en ecosistemas acu\u00e1ticos en la Orinoquia colombiana",
                                "type": "book_section",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c792e1b68a831a8569fc",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c792e1b68a831a8569fb",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "territoryApprovedInUse": {
        "_id": "5762c7dfe1b68a831a85f678",
        "__t": "TerritoryVersion",
        "version": 1,
        "territory": {
            "territoryAtomized": {
                "areaOfOccupancy": "",
                "extentOfOccurrence": ""
            },
            "_id": "5762c7dfe1b68a831a85f679",
            "territoryUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "territory",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "populationBiologyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c806e1b68a831a861283",
        "__t": "PopulationBiologyVersion",
        "version": 1,
        "populationBiology": {
            "_id": "5762c806e1b68a831a861284",
            "populationBiologyAtomized": [
                {
                    "sexRatio": {
                        "measurementValue": "En una poblaci\u00f3n del r\u00edo Guapore al norte de Brasil, se encontr\u00f3 que el radio sexual esta sesgado hacia los machos, es decir, 1 hembra: 9,8 machos (Fach\u00edn-Ter\u00e1n y Vogt 2004)."
                    },
                    "mortalityRate": {
                        "measurementValue": "La tasa de eclosi\u00f3n en nidos silvestres es bastante alta, entre 78% a 97% de huevos viables (Vanzolini 2003), pero la tasa de sobrevivencia de los neonatos es muy baja (Salera-J. et al. 2009). La depredaci\u00f3n natural en nidos ha sido estimada entre 0% a 70% (Escalona 2003, Salera-J. et al. 2009)."
                    },
                    "_id": "5762c806e1b68a831a861285",
                    "ancillaryData": []
                }
            ],
            "populationBiologyUnstructured": "",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "29-42",
                            "issue": "1",
                            "volume": "3",
                            "title": "Estrutura populacional, tamanho e raz\u00e3o sexual de Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Guapor\u00e9 (RO), norte do Brasil",
                            "source": "Phyllomedusa",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c806e1b68a831a86128d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n y Vogt 2004",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c806e1b68a831a86128c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Vanzolini, P E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "415-430",
                            "issue": "4",
                            "volume": "75",
                            "title": "On clutch size and hatching success of the South American turtles Podocnemis expansa (Schweigger, 1812) and P. unifilis Troschel, 1848 (Testudines, Podocnemididae)",
                            "source": "Anais da Academia Brasileira De Ci\u00eancias",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c806e1b68a831a86128b",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Vanzolini 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c806e1b68a831a86128a",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Salera-J., G; Malvasio, A; Portelinha, T C G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "207-214",
                            "issue": "",
                            "volume": "39",
                            "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da preda\u00e7\u00e3o de Podocnemis expansa e Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Java\u00e9s, Tocantins",
                            "source": "Acta Amazonica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c806e1b68a831a861289",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Salera-J. et al. 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c806e1b68a831a861288",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "84",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c806e1b68a831a861287",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c806e1b68a831a861286",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "populationBiology",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "threatStatusApprovedInUse": {
        "_id": "5762c830e1b68a831a863495",
        "__t": "ThreatStatusVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "threatStatus",
        "threatStatus": [
            {
                "threatStatusUnstructured": "",
                "threatStatusAtomized": {
                    "threatCategory": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "measurementValue": "En peligro (EN)",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": null,
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementType": "IUCN",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "appliesTo": {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "county": "",
                        "stateProvince": "",
                        "country": "Colombia"
                    },
                    "_id": "5762c830e1b68a831a863499",
                    "authority": [
                        "IUCN"
                    ],
                    "apendiceCITES": "Ap\u00e9ndice II",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c830e1b68a831a863498",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "threatStatusUnstructured": "",
                "threatStatusAtomized": {
                    "threatCategory": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "measurementValue": "Vulnerable (VU)",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": null,
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementType": "IUCN",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "appliesTo": {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "county": "",
                        "stateProvince": "",
                        "country": "Global"
                    },
                    "_id": "5762c830e1b68a831a863497",
                    "authority": [
                        "IUCN"
                    ],
                    "apendiceCITES": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c830e1b68a831a863496",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "threatStatusValue": "En peligro (EN)",
    "legislationApprovedInUse": {
        "_id": "5762c848e1b68a831a864feb",
        "__t": "LegislationVersion",
        "version": 1,
        "legislation": {
            "_id": "5762c848e1b68a831a864fec",
            "legislationAtomized": [],
            "legislationUnstructured": "La resoluci\u00f3n 219 de 1964 expedida por el Ministerio de Agricultura, establece una veda nacional para la caza de  Podocnemis unifilis; as\u00ed como tambi\u00e9n la recolecci\u00f3n de huevos, captura y explotaci\u00f3n de tortuguitas (ejemplares reci\u00e9n nacidos).",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "legislation",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "usesManagementAndConservationApprovedInUse": {
        "_id": "5762c870e1b68a831a866b7e",
        "usesManagementAndConservation": {
            "managementAndConservation": {
                "ancillaryData": [
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Arbel\u00e1ez 2010",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa \u2013 Awareness-raising and environmental education in Peruvian communities",
                                "authors": "Arbel\u00e1ez, F",
                                "year": "2010",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "9",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Bogot\u00e1 D. C., Colombia.",
                                "edition": "",
                                "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte de Avance",
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    },
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Arbel\u00e1ez 2011",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa\u20132011",
                                "authors": "Arbel\u00e1ez, F",
                                "year": "2011",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "12",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Bogot\u00e1 D. C., Colombia",
                                "edition": "",
                                "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte Final",
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    }
                ],
                "managementAndConservationUnstructured": "En Colombia se desarrolla en la actualidad un proyecto de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de P. unifilis, denominado Atsapani, coordinado por las Fundaciones Palmarito y Omacha, con el patrocino de Ecopetrol, Corporinoquia y la Reserva Natural La Pedregoza. Este se realiza a lo largo del eje Casanare-Meta-Bita-Orinoco. Tambi\u00e9n est\u00e1 el proyecto de conservaci\u00f3n comunitaria de la Fundaci\u00f3n BioDiversa Colombia en la Amazonia colombo-peruana en el r\u00edo Amazonas (sector isla de Corea y la isla de los Micos), bajo el patrocino de Idea Wild, WWF, Turtle Survival Allience, Turtle Conservation Fund, Rufford Small Grant Fundation, la Mohamed Bin Zayed Species Conservation Fund y cuatro comunidades ind\u00edgenas de la zona (Arbel\u00e1ez 2010, 2011).",
                "managementAndConservationAtomized": []
            },
            "usesAtomized": [
                {
                    "sourceOfInformation": {
                        "references": [],
                        "sourceOfInformationText": ""
                    },
                    "useValue": "En Colombia en las zonas donde se ha estudiado esta especie, se ha observado el saqueo constante de los nidos para su consumo. Tal es el caso de el bajo Guaviare (Berm\u00fadez-Romero et al. 2007), bajo Putumayo, Trapecio Amaz\u00f3nico (Berm\u00fadez-Romero et al. 2010) y Casanare (Duarte Cubides 2005). Tambi\u00e9n hay captura de juveniles y adultos para consumo, as\u00ed como para la fabricaci\u00f3n de productos derivados como aceites y ung\u00fcentos calientes. Estos son utilizados para la preparaci\u00f3n de cremas para la piel, el cabello y productos medicinales, que aparentemente evitan la gripe o que curan luxaciones del cuerpo (Duarte Cubides 2005).",
                    "partUsed": "Huevos, carne, cr\u00edas",
                    "users": "",
                    "organisms": "",
                    "vernacularNameUseAnnotations": "",
                    "productionDetails": "",
                    "meansOfApplicationAdministration": "",
                    "seasonOfAvailabilityUse": "",
                    "conservationExplotationData": "Medem (1969) para la zona del Cagu\u00e1n (Colombia), document\u00f3 la recolecci\u00f3n de miles de huevos para la producci\u00f3n de aceite con fines comerciales. Los registros de los decomisos realizados por las autoridades ambientales muestran que la tericaya es la segunda especie m\u00e1s capturada a nivel nacional y la primera para su \u00e1rea de distribuci\u00f3n, sustituyendo el puesto de la charapa que actualmente es m\u00e1s dif\u00edcil de conseguir. El comercio de la tericaya representa un ingreso importante a las comunidades locales. Por ejemplo, en el bajo Caquet\u00e1, una docena de huevos tiene un costo de $5.000 en la comunidad de Curare y entre los $12.000 y $19.000 en La Pedrera y un individuo vale de $8.000 y $20.000 en Curare (Figueroa Forero 2010). En el bajo Putumayo la docena de huevos cuesta $3.000 y un individuo entre los $40.000 y $50.000 (Morales-Betancourt obs. pers.). En el trapecio amaz\u00f3nico el precio  de la docena de huevos se encuentra entre los $8.000 y $12.000 y un individuo cuesta $100.000 (Morales-Betancourt obs. pers.).",
                    "useTypeAtomized": "Consumo, comercio",
                    "economics": "",
                    "ratingPopularity": "",
                    "properties": "",
                    "potential": "",
                    "useNotes": "",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Medem 1969",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "article",
                                    "source": "Caldasia",
                                    "title": "Estudios adicionales sobre los Crocodylia y Testudinata del alto Caquet\u00e1 y r\u00edo Cagu\u00e1n",
                                    "authors": "Medem, F",
                                    "year": "1969",
                                    "volume": "10",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "329-353",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Figueroa Forero 2010",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "thesis",
                                    "source": "",
                                    "title": "Saber local, uso y manejo de las tortugas charapa Podocnemis expansa y taricaya Podocnemis unifilis (Testudines: Podocnemididae) en el resguardo Curare-Los Ingleses. La Pradera: Amazonas: Colombia. Tesis de Maestr\u00eda",
                                    "authors": "Figueroa Forero, I C",
                                    "year": "2010",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "287",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Leticia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Estudios Amazo\u0301nicos, Universidad Nacional de Colombia - Sede Amazonia.",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "report",
                                    "source": "",
                                    "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                                    "authors": "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G",
                                    "year": "2007",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "55",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "In\u00edrida, Guain\u00eda, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Duarte Cubides 2005",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "report",
                                    "source": "",
                                    "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                                    "authors": "Duarte Cubides, A M",
                                    "year": "2005",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "61",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "In\u00edrida, Guain\u00eda, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "usesManagementAndConservation",
        "__v": 0,
        "version": 1
    },
    "directThreatsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd07",
        "__t": "DirectThreatsVersion",
        "version": 1,
        "directThreats": {
            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd08",
            "directThreatsAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0b",
                        "measurementID": "",
                        "measurementType": "Agricultura y acuicultura",
                        "measurementValue": "Ganader\u00eda y agricultura_Pastoreo, ganader\u00eda o agricultura a peque\u00f1a escala",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "relatedTo": ""
                    },
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd09",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "IUCN, 2015. Threats Classification Scheme (Version 3.2). The IUCN Red List of Threatened Species. Available at: http://www.iucnredlist.org/technical-documents/classification-schemes/threats-classification-scheme [Accessed November 10, 2015].",
                            "source": "http://www.iucnredlist.org/technical-documents/classification-schemes/threats-classification-scheme",
                            "description": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0a",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                }
            ],
            "directThreatsUnstructured": "La m\u00e1s importante es la cosecha masiva, tanto de adultos como de sus huevos. El comercio y tr\u00e1fico ilegal de la especie podr\u00eda considerase como el factor de riesgo m\u00e1s importante, pero es de dif\u00edcil aceptaci\u00f3n por parte de la poblaci\u00f3n ya que est\u00e1 muy implicada en el tr\u00e1fico. Tambi\u00e9n se ha documentado que la cacer\u00eda comercial est\u00e1 dirigida a las hembras reproductoras, ya que son m\u00e1s grandes y tienen mayor valor monetario que los machos (Escalona y Loiselle 2003, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007). Sumado a esto, esta especie puede ser capturada ya sea en la \u00e9poca seca durante el desove o en la estaci\u00f3n lluviosa dentro de los bosques inundados (Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 2004, Berm\u00fadez-Romero et al. 2007). \n\nOtras amenazas que afectan a las tericayas es la utilizaci\u00f3n de las playas por la expansi\u00f3n de la frontera ganadera, ya que sirven de paso y dormitorio a estos grandes animales dom\u00e9sticos. Esto se ha observado en el bajo Guaviare (Berm\u00fadez-Romero et al. 2007) y en el Trapecio Amaz\u00f3nico (Morales-Betancourt obs. pers.). La pesca con mallas de ahorque en el r\u00edo representa una amenaza grave para las tortugas, ya que estas pueden quedar atrapadas (Berm\u00fadez-Romero et al. 2007). Una \u00faltima amenaza de car\u00e1cter natural es el fen\u00f3meno conocido como lava playas o repiquete, que puede provocar la destrucci\u00f3n masiva de nidos entre un 60 y 100% (P\u00e1ez y Bock 1997).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Escalona, T; Loiselle, B"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "419-440",
                            "issue": "",
                            "volume": "12",
                            "title": "Podocnemis unifilis, a valuable freshwater turtle used as a local and commercial food resource in the lower Caura basin",
                            "source": "Scientia-Guaianae",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd15",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Escalona y Loiselle 2003",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd14",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "55",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd13",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd12",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; Thorbjarnarson, J B"
                            ],
                            "editors": [
                                "Silvius, K M; Bodmer, R E; Fragoso, J M V"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "Columbia University Press, New York",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "362-377",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Patterns of use and hunting of turtles in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                            "source": "People in nature: Wildlife conservation in South and Central America",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd11",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 2004",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd10",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "55",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0f",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0e",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "P\u00e1ez V P; Bock, B C"
                            ],
                            "editors": [
                                "van Abemma J"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "New York Turtle and Tortoise Society, New York",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "219-224",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Nesting ecology of the yellow-spotted river turtle in the Colombian Amazon",
                            "source": "Proceedings: Conservation, restoration, and management of tortoises and turtles - an international conference",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "P\u00e1ez y Bock 1997",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c34ce1b68a831a80dd0c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "directThreats",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "ancillaryDataApprovedInUse": {
        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c143",
        "__t": "AncillaryDataVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "ancillaryData",
        "ancillaryData": [
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                        "edition": "No. 2",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "414",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "The Turtles of Venezuela",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1c0",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Pritchard y Trebbau 1984",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1bf",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1976-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "1-17",
                        "issue": "",
                        "volume": "20",
                        "title": "Recomendaciones respecto a contar el escamado y tomar las dimensiones de nidos, huevos y ejemplares de los Crocodylia y Testudines",
                        "source": "Lozania",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1be",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1976",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1bd",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Ernst, C; Barbour, R"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1989-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "Smithsonian Institution Press",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "313",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Turtles of the world",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1bc",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Ernst y Barbour 1989",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1bb",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Pritchard, P C H"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "T.F.H. Publications, Inc. Ltd",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "895",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Encyclopedia of turtles",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1ba",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Pritchard 1979",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b9",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1969-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "329-353",
                        "issue": "",
                        "volume": "10",
                        "title": "Estudios adicionales sobre los Crocodylia y Testudinata del alto Caquet\u00e1 y r\u00edo Cagu\u00e1n",
                        "source": "Caldasia",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b8",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1969",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b7",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Molina, F B; Rocha, M B"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "CENAQUA/IBAMA",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Identifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia brasileira. Apostila da aula ministrada no mini-curso \u201cMetodologia de Pesquisa e Classifica\u00e7\u00e3o de Quel\u00f4nios\u201d",
                        "source": "XI Encontro sobre Quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia, organizado em agosto de 1996",
                        "type": "conference_proceedings",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b6",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Molina y Rocha 1996",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b5",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Guzm\u00e1n, N A B; de Bonilla, H O"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1990-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "129-150",
                        "issue": "",
                        "volume": "2",
                        "title": "Serie normal del desarrollo morfol\u00f3gico embrionario de Podocnemis unifilis (Troschel, 1848) (Testudinata: Pelomedusidae)",
                        "source": "Acta Biol\u00f3gica Colombiana",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b4",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Guzm\u00e1n y de Bonilla 1990",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b3",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Foote, R W"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1978-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "333- 339",
                        "issue": "",
                        "volume": "34",
                        "title": "Nesting of Podocnemis unifilis (Testudines: Pelomedusidae) in the Colombia Amazon",
                        "source": "Herpetologica",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b2",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Foote 1978",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b1",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Garc\u00eda Mora, N"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales, Pontificia Universidad Javeriana",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "209",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Biolog\u00eda reproductiva y conservaci\u00f3n de las tortugas charapa Podocnemis expansa, cupiso Podocnemis sextuberculata y taricaya Podocnemis unifilis en las playas aleda\u00f1as al municipio de Puerto Nari\u00f1o (Amazonas). Tesis de Grado",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1b0",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Garc\u00eda Mora 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1af",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Berm\u00fadez-Romero, A L"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico. Informe interno",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "33",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Experiencia piloto para el cuidado de playas y nidadas como estrategia de conservaci\u00f3n de la tortuga terecay, Podocnemis unifilis, en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare \u2013 departamento de Guain\u00eda",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1ae",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Berm\u00fadez-Romero 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1ad",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Souza, R R; Vogt, R C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1994-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "453-464",
                        "issue": "",
                        "volume": "28",
                        "title": "Incubation temperature influences sex and hatchling size in the neotropical turtle Podocnemis unifilis",
                        "source": "Journal of Herpetology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1ac",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Souza y Vogt 1994",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1ab",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "P\u00e1ez V P; Bock, B C"
                        ],
                        "editors": [
                            "van Abemma J"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "New York Turtle and Tortoise Society, New York",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "219-224",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Nesting ecology of the yellow-spotted river turtle in the Colombian Amazon",
                        "source": "Proceedings: Conservation, restoration, and management of tortoises and turtles - an international conference",
                        "type": "conference_proceedings",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1aa",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "P\u00e1ez y Bock 1997",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a9",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Escalona, T"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "84",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a8",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Escalona 2003",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a7",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1982-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Universidad Nacional de la Amazonia Peruana",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "79",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de la bio-ecolog\u00eda de la taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Chelonia: Pelomedusidae) en el r\u00edo Samiria, Loreto, Iquitos. Tesis de Grado",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a6",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n 1982",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a5",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Soini, P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "147-164",
                        "issue": "1",
                        "volume": "8",
                        "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                        "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a4",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Soini 1996",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a3",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1964-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "353-368",
                        "issue": "",
                        "volume": "45",
                        "title": "Morphologie, \u00d6kologie und Verbreitung der Schildkr\u00f6te, Podocnemis unifilis in Kolumbien (Testudinata, Pelomedusidae)",
                        "source": "Senckend Bergiana Biologische",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a2",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1964",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a1",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Soini, P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "54",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Un manual para el manejo de Quelonios acu\u00e1ticos en la amazon\u00eda peruana (Charapa, Taricaya y Cupiso)",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c1a0",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Soini 1998",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Alho, C J R"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1985-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "291-298",
                        "issue": "4",
                        "volume": "32",
                        "title": "Conservation and management strategies for commonly exploited amazonian turtles",
                        "source": "Biological Conservation",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Alho 1985",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Casta\u00f1o-Mora, O V; Medem, F"
                        ],
                        "editors": [
                            "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Instituto de Ciencias Naturales, Universidad Nacional de Colombia, Ministerio del Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "65-67",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Podocnemis unifilis",
                        "source": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Serie de Libros Rojos de Especies Amenazadas de Colombia",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Casta\u00f1o-Mora y Medem 2002",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Barrio-Amor\u00f3s, C L"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "39",
                        "issue": "",
                        "volume": "32",
                        "title": "Podocnemis unifilis (Terecay). Maximum size",
                        "source": "Herpetological Review",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c19a",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Barrio-Amor\u00f3s 2001",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c199",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Escalona, T; Valenzuela, N; Adams, D C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2019-07-09T16:30:14.208Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "826\u2013835",
                        "issue": "",
                        "volume": "23",
                        "title": "Nesting ecology in the freshwater turtle Podocnemis unifilis: Spatiotemporal patterns and inferred explanations",
                        "source": "Functional Ecology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c198",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Escalona et al. 2009a",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c197",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "von Hildebrand, P; Berm\u00fadez, N; Pe\u00f1uela, M C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "1a edici\u00f3n",
                        "publisher": "Disloque Editores",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "152",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "La tortuga charapa (Podocnemis expansa) en el bajo R\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia: Aspectos de la biolog\u00eda reproductiva y t\u00e9cnicas para su manejo",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c196",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "von Hildebrand et al. 1997",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c195",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "55",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c194",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Berm\u00fadez-Romero et al. 2007",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c193",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Pantoja-Lima, J; Pezzuti, J C B; Teixeira, A S; F\u00e9lix-S., D; Reb\u00ealo, G H; Monjelo, L A S; Kemenes, A"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "37-59",
                        "issue": "",
                        "volume": "1",
                        "title": "Selecci\u00f3n de locales de nidificaci\u00f3n y sobrevivencia de los nidos de las tortugas Podocnemis del bajo r\u00edo Purus, Amazonas, Brasil",
                        "source": "Revista Colombiana de Ciencias Animal",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c192",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Pantoja-Lima et al. 2009",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c191",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Escalona, T; Fa, J E"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "303\u2013312",
                        "issue": "",
                        "volume": "244",
                        "title": "Survival of nests of the terecay (Podocnemis unifilis) in the Nichare-Tawadu rivers, Venezuela",
                        "source": "Journal of Zoology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c190",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Escalona y Fa 1998",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Thorbjarnarson, J B; da Silveira, R"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "77-78",
                        "issue": "",
                        "volume": "27",
                        "title": "Podocnemis unifilis (yellow-headed sideneck). Nesting",
                        "source": "Herpetological Review",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Thorbjarnarson y da Silveira 1996",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Almeida, S S; Pezzuti, J C B; da Silva, D F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "243-245",
                        "issue": "1",
                        "volume": "1",
                        "title": "Notes on nesting of Podocnemis unifilis (Chelonia: Pelomedusidae) in small agricultural clearings in eastern Amazonia, Caxiuan\u00e3, Par\u00e1, Brazil",
                        "source": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi Ci\u00eancias Naturais, Bel\u00e9m",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Almeida et al. 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fach\u00edn Ter\u00e1n, A; von M\u00fclhen, E M"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "125-132",
                        "issue": "1",
                        "volume": "2",
                        "title": "Reproducci\u00f3n de la Taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Testudines: Podocnemididae) en la v\u00e1rzea del medio Solim\u00f5es, Amazonas, Brasil",
                        "source": "Ecolog\u00eda Aplicada",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c18a",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fach\u00edn Ter\u00e1n y von M\u00fclhen 2003",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c189",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Duarte Cubides, A M"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "61",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c188",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Duarte Cubides 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c187",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, A M; Diazgranados, M C; Trujillo, F; \u00c1lvarez-Le\u00f3n, R"
                        ],
                        "editors": [
                            "Diazgranados, M C; Trujillo, F"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "Fundaci\u00f3n Cultural Javeriana de Artes Gr\u00e1ficas Javegraf",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "243-260",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Censo de tortugas charapa (Podocnemis expansa) y teracay (Podocnemis unifilis) (Reptilia: Testudinata: Pelomedusidae) en los r\u00edos Meta y Bita durante la \u00e9poca de aguas bajas, Orinoquia colombiana",
                        "source": "Estudios de fauna silvestre en ecosistemas acu\u00e1ticos en la Orinoquia colombiana",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c186",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez et al. 2004",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c185",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1960-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "341-351",
                        "issue": "",
                        "volume": "8",
                        "title": "Datos zoo-geogr\u00e1ficos y ecol\u00f3gicos sobre los Crocodylia y Testudinata de los r\u00edos Amazonas, Putumayo y Caquet\u00e1",
                        "source": "Caldasia",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c184",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1960",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c183",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Escalona, T; Loiselle, B"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "419-440",
                        "issue": "",
                        "volume": "12",
                        "title": "Podocnemis unifilis, a valuable freshwater turtle used as a local and commercial food resource in the lower Caura basin",
                        "source": "Scientia-Guaianae",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c182",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Escalona y Loiselle 2003",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c181",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Mondolfi, E"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1955-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "177-183",
                        "issue": "",
                        "volume": "15",
                        "title": "Anotaciones sobre la biolog\u00eda de tres quelonios de los llanos de Venezuela",
                        "source": "Memorias de la Sociedad de Ciencias Naturales de La Salle",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c180",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Mondolfi 1955",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Vanzolini, P E"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "415-430",
                        "issue": "4",
                        "volume": "75",
                        "title": "On clutch size and hatching success of the South American turtles Podocnemis expansa (Schweigger, 1812) and P. unifilis Troschel, 1848 (Testudines, Podocnemididae)",
                        "source": "Anais da Academia Brasileira De Ci\u00eancias",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Vanzolini 2003",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Ortega, A M; Bock, B C; Pa\u00e9z, V P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "126-131",
                        "issue": "",
                        "volume": "7",
                        "title": "Efecto del estado de desarrollo en el momento de la transferencia de nidos sobre la tasa de eclosi\u00f3n de la tortuga teracay, Podocnemis unifilis",
                        "source": "Vida Silvestre Neotropical",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Ortega et al. 2000",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Hern\u00e1ndez, O; Espinosa-B., A S; Lugo, C M; Jimenez-O, M; Seijas, A E"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "100-105",
                        "issue": "",
                        "volume": "7",
                        "title": "Artificial incubation of yellow-headed si- deneck turtle Podocnemis unifilis eggs to reduce losses to flooding and predation Cojedes and Manapire rivers, southern Venezuela",
                        "source": "Conservation Evidence",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c17a",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Hern\u00e1ndez et al. 2010",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c179",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "P\u00e1ez, V P; Bock, B C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "137-151",
                        "issue": "",
                        "volume": "26",
                        "title": "Pre and posthatching factors affecting juvenile growth rates in the yellow-spotted river turtle (Podocnemis unifilis)",
                        "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c178",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "P\u00e1ez y Bock 2004",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c177",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fant\u00edn, C; Viana, L S; Monjel\u00f3, L A S; Farias, I P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "479-486",
                        "issue": "",
                        "volume": "29",
                        "title": "Polyandry in Podocnemis unifilis (Pleurodira; Podocnemididae), the vulnerable yellow-spotted Amazon river turtle",
                        "source": "Amphibia-Reptilia",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c176",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fantin et al. 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c175",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Almeida, S S; S\u00e1, P G S; Garcia, A"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1986-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "199\u2013211",
                        "issue": "",
                        "volume": "2",
                        "title": "Vegetais consumidos como alimento por Podocnemis (Chelonia) na regi\u00e3o de Baixo rio Xingu (PA)",
                        "source": "Bulletin Museum Paraense Em\u00edlio Goeldi",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c174",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Almeida et al. 1986",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c173",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Portal, R da R; Lima, M A S; Luz, V L F; Bataus, Y S de L; dos Reis, I J"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "11-19",
                        "issue": "1",
                        "volume": "3",
                        "title": "Esp\u00e9cies vegetais utilizadas na alimenta\u00e7\u00e3o de Podocnemis unifilis na regi\u00e3o do Pracu\u00faba-Amap\u00e1-Brasil",
                        "source": "Ciencia Animal Brasileira",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c172",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Portal et al. 2002",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c171",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; G\u00f3mez, M F S"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1995-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "536-547",
                        "issue": "",
                        "volume": "29",
                        "title": "Food habitats of an assemblage of five species of turtles in the r\u00edo Guapor\u00e9, Rond\u00f4nia, Brazil",
                        "source": "Journal of Herpetology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c170",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 1995",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Balensiefer, D C; Vogt, R C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "312-317",
                        "issue": "2",
                        "volume": "5",
                        "title": "Diet of Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) during the dry season in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                        "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Balensiefer y Vogt 2006",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Duncan, W P; Marcon, J L"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "319-325",
                        "issue": "",
                        "volume": "69",
                        "title": "Enzymes of energy metabolism in hatchlings of Amazonian freshwater turtles (Testudines, Podocnemididae)",
                        "source": "Brazilian Journal of Biology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Duncan y Marcon 2009",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Rhodin, A G J; Medem, F; Mittermeier, R A"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "175-176",
                        "issue": "",
                        "volume": "6",
                        "title": "The occurrence of neustophagia among podocnemine turtles",
                        "source": "British Journal of Herpetology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c16a",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Rhodin et al. 1981",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c169",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; P\u00e9rez, N F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "29-36",
                        "issue": "68",
                        "volume": "20",
                        "title": "Estudio preliminar con radiotelemetr\u00eda sobre los desplazamientos de hembras de la tortuga Podocnemis unifilis en el r\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia",
                        "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c168",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Bock et al. 1998",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c167",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Escalona, T; Engstrom, T N; Hernandez, O E; Bock, B C; Vogt, R C; Valenzuela, N"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2019-07-09T16:30:14.203Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "1683-1696",
                        "issue": "",
                        "volume": "10",
                        "title": "Population genetics of the endangered south american freshwater turtle, Podocnemis unifilis, inferred from microsatellite DNA data",
                        "source": "Conservation Genetics",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c166",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Escalona et al. 2009b",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c165",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Engstrom, T N"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "University of California",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "105",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Molecular studies of phylogenetics, ecology and conservation of softshell turtles (Family Trionychidae) and Amazon river turtles (Podocnemis unifilis). Tesis Doctoral",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c164",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Engstrom 2003",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c163",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "das Neves-S., V M"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Universidad do Par\u00e2- UFPA",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "13",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "An\u00e1lise genetica e populacional de esp\u00e9cies do g\u00eanero Podocnemis da Amazonia. Tesis Doctoral",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c162",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "das Neves-S. 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c161",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; White, M M"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "47-52",
                        "issue": "1",
                        "volume": "4",
                        "title": "Genetic population structure of two threatened South American river turtle species, Podocnemis expansa and Podocnemis unifilis",
                        "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c160",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Bock et al. 2001",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Smith, N J H"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "165-176",
                        "issue": "",
                        "volume": "16",
                        "title": "Aquatic turtles of Amazonia: An endangered resource",
                        "source": "Biological Conservation",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Smith 1979",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Iverson, J B"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1992-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "Publicaci\u00f3n privada. Richmond",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "363",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "A revised checklist with distribution maps of the turtles of the world",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Iverson 1992",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; Thorbjarnarson, J B"
                        ],
                        "editors": [
                            "Silvius, K M; Bodmer, R E; Fragoso, J M V"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "Columbia University Press, New York",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "362-377",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Patterns of use and hunting of turtles in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                        "source": "People in nature: Wildlife conservation in South and Central America",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c15a",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n et al. 2004",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c159",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1958-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "13-45",
                        "issue": "",
                        "volume": "2-3",
                        "title": "Informe sobre reptiles colombianos II. El conocimiento actual sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de las Testudinata en Colombia",
                        "source": "Bolet\u00edn del Museo de Ciencias Naturales, Caracas",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c158",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1958",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c157",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Ceballos-Fonseca, C P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "187-194",
                        "issue": "2",
                        "volume": "1",
                        "title": "Tortugas (Testudinata) marinas y continentales de Colombia",
                        "source": "Biota Colombiana",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c156",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Ceballos-Fonseca 2000",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c155",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "29-42",
                        "issue": "1",
                        "volume": "3",
                        "title": "Estrutura populacional, tamanho e raz\u00e3o sexual de Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Guapor\u00e9 (RO), norte do Brasil",
                        "source": "Phyllomedusa",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c154",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Fach\u00edn-Ter\u00e1n y Vogt 2004",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c153",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Salera-J., G; Malvasio, A; Portelinha, T C G"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "207-214",
                        "issue": "",
                        "volume": "39",
                        "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da preda\u00e7\u00e3o de Podocnemis expansa e Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Java\u00e9s, Tocantins",
                        "source": "Acta Amazonica",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c152",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Salera-J. et al. 2009",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c151",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Figueroa Forero, I C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Estudios Amazo\u0301nicos, Universidad Nacional de Colombia - Sede Amazonia.",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "287",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Saber local, uso y manejo de las tortugas charapa Podocnemis expansa y taricaya Podocnemis unifilis (Testudines: Podocnemididae) en el resguardo Curare-Los Ingleses. La Pradera: Amazonas: Colombia. Tesis de Maestr\u00eda",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c150",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Figueroa Forero 2010",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14f",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Arbel\u00e1ez, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte de Avance",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "9",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa \u2013 Awareness-raising and environmental education in Peruvian communities",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14e",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Arbel\u00e1ez 2010",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Arbel\u00e1ez, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2011-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte Final",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "12",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa\u20132011",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14c",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Arbel\u00e1ez 2011",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/rubund/6337093927/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c14a",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/rubund/6337844802/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c149",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hbarrison/21406265153/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c148",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hbarrison/21839559088/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c147",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/pancholp/6136410735/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c146",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/peterfenda/6882698207/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c145",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/valenciaivan/7769376758/in/photolist-aDZgf8-aE47sf-doo59w-h3EvBo-5pCJ1W-32QPM9-e9Gk3Z-yBAGR8-5yx9UK-zgTs3d-zgYfyn-4oob2q-4oj75n-zxpapC-28x3KB-28wXKz-e9GjVk-e9MZWs-28BsLN-28x6ap-28BrF3-28BqiN-e9Gkbe-e9Gk5c-e9GjWr-7Ja5Z1-5mhrJo-amivJj-4RxxgX-amfH86-amfJTc-bucCot-amiwPY-amivTY-amixgq-cQy62G-cQy5xW-rrCceM-drjMJV-drjXe1-nycFxw-fYoMPD-fYoENd/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8dee1b68a831a86c144",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "referencesApprovedInUse": {
        "_id": "5762c896e1b68a831a867ace",
        "__t": "ReferencesVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "references",
        "references": [
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Pritchard, P C H; Trebbau, P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1984-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Society for the Study of Amphibians and Reptiles, Contributions to Herpetology",
                "edition": "No. 2",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "414",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "The Turtles of Venezuela",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b09",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1976-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "1-17",
                "issue": "",
                "volume": "20",
                "title": "Recomendaciones respecto a contar el escamado y tomar las dimensiones de nidos, huevos y ejemplares de los Crocodylia y Testudines",
                "source": "Lozania",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b08",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Ernst, C; Barbour, R"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1989-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "Smithsonian Institution Press",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "313",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Turtles of the world",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b07",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Pritchard, P C H"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "T.F.H. Publications, Inc. Ltd",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "895",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Encyclopedia of turtles",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b06",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1969-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "329-353",
                "issue": "",
                "volume": "10",
                "title": "Estudios adicionales sobre los Crocodylia y Testudinata del alto Caquet\u00e1 y r\u00edo Cagu\u00e1n",
                "source": "Caldasia",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b05",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Molina, F B; Rocha, M B"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "CENAQUA/IBAMA",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Identifica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia brasileira. Apostila da aula ministrada no mini-curso \u201cMetodologia de Pesquisa e Classifica\u00e7\u00e3o de Quel\u00f4nios\u201d",
                "source": "XI Encontro sobre Quel\u00f4nios da Amaz\u00f4nia, organizado em agosto de 1996",
                "type": "conference_proceedings",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b04",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Guzm\u00e1n, N A B; de Bonilla, H O"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1990-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "129-150",
                "issue": "",
                "volume": "2",
                "title": "Serie normal del desarrollo morfol\u00f3gico embrionario de Podocnemis unifilis (Troschel, 1848) (Testudinata: Pelomedusidae)",
                "source": "Acta Biol\u00f3gica Colombiana",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b03",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Foote, R W"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1978-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "333- 339",
                "issue": "",
                "volume": "34",
                "title": "Nesting of Podocnemis unifilis (Testudines: Pelomedusidae) in the Colombia Amazon",
                "source": "Herpetologica",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b02",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Garc\u00eda Mora, N"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales, Pontificia Universidad Javeriana",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "209",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Biolog\u00eda reproductiva y conservaci\u00f3n de las tortugas charapa Podocnemis expansa, cupiso Podocnemis sextuberculata y taricaya Podocnemis unifilis en las playas aleda\u00f1as al municipio de Puerto Nari\u00f1o (Amazonas). Tesis de Grado",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b01",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Berm\u00fadez-Romero, A L"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico. Informe interno",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "33",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Experiencia piloto para el cuidado de playas y nidadas como estrategia de conservaci\u00f3n de la tortuga terecay, Podocnemis unifilis, en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare \u2013 departamento de Guain\u00eda",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867b00",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Souza, R R; Vogt, R C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1994-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "453-464",
                "issue": "",
                "volume": "28",
                "title": "Incubation temperature influences sex and hatchling size in the neotropical turtle Podocnemis unifilis",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aff",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "P\u00e1ez V P; Bock, B C"
                ],
                "editors": [
                    "van Abemma J"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "New York Turtle and Tortoise Society, New York",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "219-224",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Nesting ecology of the yellow-spotted river turtle in the Colombian Amazon",
                "source": "Proceedings: Conservation, restoration, and management of tortoises and turtles - an international conference",
                "type": "conference_proceedings",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867afe",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Escalona, T"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "University of Missouri at St. Louis",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "84",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Maternal effects on reproductive success in a river turtle (Podocnemis unifilis) in southern Venezuela. Tesis Doctoral",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867afd",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1982-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Universidad Nacional de la Amazonia Peruana",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "79",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de la bio-ecolog\u00eda de la taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Chelonia: Pelomedusidae) en el r\u00edo Samiria, Loreto, Iquitos. Tesis de Grado",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867afc",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Soini, P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "147-164",
                "issue": "1",
                "volume": "8",
                "title": "Reproducci\u00f3n, abundancia y situaci\u00f3n de quelonios acu\u00e1ticos en la Reserva Nacional Pacaya-Samiria, Per\u00fa",
                "source": "Folia Amaz\u00f3nica",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867afb",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1964-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "353-368",
                "issue": "",
                "volume": "45",
                "title": "Morphologie, \u00d6kologie und Verbreitung der Schildkr\u00f6te, Podocnemis unifilis in Kolumbien (Testudinata, Pelomedusidae)",
                "source": "Senckend Bergiana Biologische",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867afa",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Soini, P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Instituto de Investigaciones de la Amazon\u00eda Peruana",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "54",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Un manual para el manejo de Quelonios acu\u00e1ticos en la amazon\u00eda peruana (Charapa, Taricaya y Cupiso)",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af9",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Alho, C J R"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1985-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "291-298",
                "issue": "4",
                "volume": "32",
                "title": "Conservation and management strategies for commonly exploited amazonian turtles",
                "source": "Biological Conservation",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af8",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Casta\u00f1o-Mora, O V; Medem, F"
                ],
                "editors": [
                    "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Instituto de Ciencias Naturales, Universidad Nacional de Colombia, Ministerio del Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "65-67",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Podocnemis unifilis",
                "source": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Serie de Libros Rojos de Especies Amenazadas de Colombia",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af7",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Barrio-Amor\u00f3s, C L"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "39",
                "issue": "",
                "volume": "32",
                "title": "Podocnemis unifilis (Terecay). Maximum size",
                "source": "Herpetological Review",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af6",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Escalona, T; Valenzuela, N; Adams, D C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2019-07-09T16:30:14.223Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "826\u2013835",
                "issue": "",
                "volume": "23",
                "title": "Nesting ecology in the freshwater turtle Podocnemis unifilis: Spatiotemporal patterns and inferred explanations",
                "source": "Functional Ecology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af5",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "von Hildebrand, P; Berm\u00fadez, N; Pe\u00f1uela, M C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1997-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "1a edici\u00f3n",
                "publisher": "Disloque Editores",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "152",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "La tortuga charapa (Podocnemis expansa) en el bajo R\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia: Aspectos de la biolog\u00eda reproductiva y t\u00e9cnicas para su manejo",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af4",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Berm\u00fadez-Romero, A L; Garc\u00eda Mora, N; M\u00e9ndez Jim\u00e9nez, A; Velasco, D M; Moreno Munar, M M; Pineros, V J; L\u00f3pez S\u00e1nchez, J G"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Corporaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible del Norte y Oriente Amaz\u00f3nico, Fundaci\u00f3n Salvemos al Medio Ambiente FUNAMBIENTE. Informe interno",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "55",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Evaluaci\u00f3n del estado de las poblaciones de quelonidos del genero Podocnemis (P. expansa-charapa, P. unifilis terecay, P. eritrocephala chipiro y P. vogli gal\u00e1pago) en la cuenca baja del r\u00edo Guaviare en el departamento del Guain\u00eda",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af3",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Pantoja-Lima, J; Pezzuti, J C B; Teixeira, A S; F\u00e9lix-S., D; Reb\u00ealo, G H; Monjelo, L A S; Kemenes, A"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "37-59",
                "issue": "",
                "volume": "1",
                "title": "Selecci\u00f3n de locales de nidificaci\u00f3n y sobrevivencia de los nidos de las tortugas Podocnemis del bajo r\u00edo Purus, Amazonas, Brasil",
                "source": "Revista Colombiana de Ciencias Animal",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af2",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Escalona, T; Fa, J E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "303\u2013312",
                "issue": "",
                "volume": "244",
                "title": "Survival of nests of the terecay (Podocnemis unifilis) in the Nichare-Tawadu rivers, Venezuela",
                "source": "Journal of Zoology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af1",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Thorbjarnarson, J B; da Silveira, R"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "77-78",
                "issue": "",
                "volume": "27",
                "title": "Podocnemis unifilis (yellow-headed sideneck). Nesting",
                "source": "Herpetological Review",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867af0",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Almeida, S S; Pezzuti, J C B; da Silva, D F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "243-245",
                "issue": "1",
                "volume": "1",
                "title": "Notes on nesting of Podocnemis unifilis (Chelonia: Pelomedusidae) in small agricultural clearings in eastern Amazonia, Caxiuan\u00e3, Par\u00e1, Brazil",
                "source": "Boletim do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi Ci\u00eancias Naturais, Bel\u00e9m",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aef",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fach\u00edn Ter\u00e1n, A; von M\u00fclhen, E M"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "125-132",
                "issue": "1",
                "volume": "2",
                "title": "Reproducci\u00f3n de la Taricaya Podocnemis unifilis Troschel 1848 (Testudines: Podocnemididae) en la v\u00e1rzea del medio Solim\u00f5es, Amazonas, Brasil",
                "source": "Ecolog\u00eda Aplicada",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aee",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Duarte Cubides, A M"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma Regional de Orinoquia. Informe No. 1",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "61",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n preliminar sobre los aspectos ecol\u00f3gicos de la especies Podocnemis unifilis (terecay)",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aed",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, A M; Diazgranados, M C; Trujillo, F; \u00c1lvarez-Le\u00f3n, R"
                ],
                "editors": [
                    "Diazgranados, M C; Trujillo, F"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "Fundaci\u00f3n Cultural Javeriana de Artes Gr\u00e1ficas Javegraf",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "243-260",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Censo de tortugas charapa (Podocnemis expansa) y teracay (Podocnemis unifilis) (Reptilia: Testudinata: Pelomedusidae) en los r\u00edos Meta y Bita durante la \u00e9poca de aguas bajas, Orinoquia colombiana",
                "source": "Estudios de fauna silvestre en ecosistemas acu\u00e1ticos en la Orinoquia colombiana",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aec",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1960-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "341-351",
                "issue": "",
                "volume": "8",
                "title": "Datos zoo-geogr\u00e1ficos y ecol\u00f3gicos sobre los Crocodylia y Testudinata de los r\u00edos Amazonas, Putumayo y Caquet\u00e1",
                "source": "Caldasia",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aeb",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Escalona, T; Loiselle, B"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "419-440",
                "issue": "",
                "volume": "12",
                "title": "Podocnemis unifilis, a valuable freshwater turtle used as a local and commercial food resource in the lower Caura basin",
                "source": "Scientia-Guaianae",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867aea",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Mondolfi, E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1955-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "177-183",
                "issue": "",
                "volume": "15",
                "title": "Anotaciones sobre la biolog\u00eda de tres quelonios de los llanos de Venezuela",
                "source": "Memorias de la Sociedad de Ciencias Naturales de La Salle",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae9",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Vanzolini, P E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "415-430",
                "issue": "4",
                "volume": "75",
                "title": "On clutch size and hatching success of the South American turtles Podocnemis expansa (Schweigger, 1812) and P. unifilis Troschel, 1848 (Testudines, Podocnemididae)",
                "source": "Anais da Academia Brasileira De Ci\u00eancias",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae8",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Ortega, A M; Bock, B C; Pa\u00e9z, V P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "126-131",
                "issue": "",
                "volume": "7",
                "title": "Efecto del estado de desarrollo en el momento de la transferencia de nidos sobre la tasa de eclosi\u00f3n de la tortuga teracay, Podocnemis unifilis",
                "source": "Vida Silvestre Neotropical",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae7",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Hern\u00e1ndez, O; Espinosa-B., A S; Lugo, C M; Jimenez-O, M; Seijas, A E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "100-105",
                "issue": "",
                "volume": "7",
                "title": "Artificial incubation of yellow-headed si- deneck turtle Podocnemis unifilis eggs to reduce losses to flooding and predation Cojedes and Manapire rivers, southern Venezuela",
                "source": "Conservation Evidence",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae6",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "P\u00e1ez, V P; Bock, B C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "137-151",
                "issue": "",
                "volume": "26",
                "title": "Pre and posthatching factors affecting juvenile growth rates in the yellow-spotted river turtle (Podocnemis unifilis)",
                "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae5",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fant\u00edn, C; Viana, L S; Monjel\u00f3, L A S; Farias, I P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "479-486",
                "issue": "",
                "volume": "29",
                "title": "Polyandry in Podocnemis unifilis (Pleurodira; Podocnemididae), the vulnerable yellow-spotted Amazon river turtle",
                "source": "Amphibia-Reptilia",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae4",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Almeida, S S; S\u00e1, P G S; Garcia, A"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1986-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "199\u2013211",
                "issue": "",
                "volume": "2",
                "title": "Vegetais consumidos como alimento por Podocnemis (Chelonia) na regi\u00e3o de Baixo rio Xingu (PA)",
                "source": "Bulletin Museum Paraense Em\u00edlio Goeldi",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae3",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Portal, R da R; Lima, M A S; Luz, V L F; Bataus, Y S de L; dos Reis, I J"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "11-19",
                "issue": "1",
                "volume": "3",
                "title": "Esp\u00e9cies vegetais utilizadas na alimenta\u00e7\u00e3o de Podocnemis unifilis na regi\u00e3o do Pracu\u00faba-Amap\u00e1-Brasil",
                "source": "Ciencia Animal Brasileira",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae2",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; G\u00f3mez, M F S"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1995-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "536-547",
                "issue": "",
                "volume": "29",
                "title": "Food habitats of an assemblage of five species of turtles in the r\u00edo Guapor\u00e9, Rond\u00f4nia, Brazil",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae1",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Balensiefer, D C; Vogt, R C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "312-317",
                "issue": "2",
                "volume": "5",
                "title": "Diet of Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) during the dry season in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ae0",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Duncan, W P; Marcon, J L"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "319-325",
                "issue": "",
                "volume": "69",
                "title": "Enzymes of energy metabolism in hatchlings of Amazonian freshwater turtles (Testudines, Podocnemididae)",
                "source": "Brazilian Journal of Biology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867adf",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Rhodin, A G J; Medem, F; Mittermeier, R A"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "175-176",
                "issue": "",
                "volume": "6",
                "title": "The occurrence of neustophagia among podocnemine turtles",
                "source": "British Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ade",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; P\u00e9rez, N F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1998-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "29-36",
                "issue": "68",
                "volume": "20",
                "title": "Estudio preliminar con radiotelemetr\u00eda sobre los desplazamientos de hembras de la tortuga Podocnemis unifilis en el r\u00edo Caquet\u00e1, Amazonas, Colombia",
                "source": "Actualidades Biol\u00f3gicas",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867add",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Escalona, T; Engstrom, T N; Hernandez, O E; Bock, B C; Vogt, R C; Valenzuela, N"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2019-07-09T16:30:14.220Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "1683-1696",
                "issue": "",
                "volume": "10",
                "title": "Population genetics of the endangered south american freshwater turtle, Podocnemis unifilis, inferred from microsatellite DNA data",
                "source": "Conservation Genetics",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867adc",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Engstrom, T N"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2003-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "University of California",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "105",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Molecular studies of phylogenetics, ecology and conservation of softshell turtles (Family Trionychidae) and Amazon river turtles (Podocnemis unifilis). Tesis Doctoral",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867adb",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "das Neves-S., V M"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Universidad do Par\u00e2- UFPA",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "13",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "An\u00e1lise genetica e populacional de esp\u00e9cies do g\u00eanero Podocnemis da Amazonia. Tesis Doctoral",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ada",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Bock, B C; P\u00e1ez, V P; White, M M"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "47-52",
                "issue": "1",
                "volume": "4",
                "title": "Genetic population structure of two threatened South American river turtle species, Podocnemis expansa and Podocnemis unifilis",
                "source": "Chelonian Conservation and Biology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad9",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Smith, N J H"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1979-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "165-176",
                "issue": "",
                "volume": "16",
                "title": "Aquatic turtles of Amazonia: An endangered resource",
                "source": "Biological Conservation",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad8",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Iverson, J B"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1992-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "Publicaci\u00f3n privada. Richmond",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "363",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "A revised checklist with distribution maps of the turtles of the world",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad7",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C; Thorbjarnarson, J B"
                ],
                "editors": [
                    "Silvius, K M; Bodmer, R E; Fragoso, J M V"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "Columbia University Press, New York",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "362-377",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Patterns of use and hunting of turtles in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Amazonas, Brazil",
                "source": "People in nature: Wildlife conservation in South and Central America",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad6",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1958-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "13-45",
                "issue": "",
                "volume": "2-3",
                "title": "Informe sobre reptiles colombianos II. El conocimiento actual sobre la distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica de las Testudinata en Colombia",
                "source": "Bolet\u00edn del Museo de Ciencias Naturales, Caracas",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad5",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Ceballos-Fonseca, C P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "187-194",
                "issue": "2",
                "volume": "1",
                "title": "Tortugas (Testudinata) marinas y continentales de Colombia",
                "source": "Biota Colombiana",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad4",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Fach\u00edn-Ter\u00e1n, A; Vogt, R C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "29-42",
                "issue": "1",
                "volume": "3",
                "title": "Estrutura populacional, tamanho e raz\u00e3o sexual de Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Guapor\u00e9 (RO), norte do Brasil",
                "source": "Phyllomedusa",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad3",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Salera-J., G; Malvasio, A; Portelinha, T C G"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "207-214",
                "issue": "",
                "volume": "39",
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da preda\u00e7\u00e3o de Podocnemis expansa e Podocnemis unifilis (Testudines, Podocnemididae) no rio Java\u00e9s, Tocantins",
                "source": "Acta Amazonica",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad2",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Figueroa Forero, I C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Estudios Amazo\u0301nicos, Universidad Nacional de Colombia - Sede Amazonia.",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "287",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Saber local, uso y manejo de las tortugas charapa Podocnemis expansa y taricaya Podocnemis unifilis (Testudines: Podocnemididae) en el resguardo Curare-Los Ingleses. La Pradera: Amazonas: Colombia. Tesis de Maestr\u00eda",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad1",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Arbel\u00e1ez, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte de Avance",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "9",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa \u2013 Awareness-raising and environmental education in Peruvian communities",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867ad0",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Arbel\u00e1ez, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2011-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fundaci\u00f3n BioDiversa, Reporte Final",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "12",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Community-based conservation program of three endangered species of river turtles with Amazonian indigenous communities of Colombia and Per\u00fa\u20132011",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c896e1b68a831a867acf",
                "last_modified": null,
                "created": null
            }
        ],
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "environmentalEnvelopeApprovedInUse": {
        "_id": "5762c64fe1b68a831a8424ef",
        "__t": "EnvironmentalEnvelopeVersion",
        "version": 1,
        "environmentalEnvelope": {
            "_id": "5762c64fe1b68a831a8424f0",
            "environmentalEnvelopeAtomized": [],
            "environmentalEnvelopeUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "environmentalEnvelope",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "ecologicalSignificanceApprovedInUse": {
        "_id": "5762c625e1b68a831a840735",
        "__t": "EcologicalSignificanceVersion",
        "version": 1,
        "ecologicalSignificance": {
            "_id": "5762c625e1b68a831a840736",
            "ecologicalSignificanceAtomized": [],
            "ecologicalSignificanceUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "ecologicalSignificance",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    },
    "invasivenessApprovedInUse": {
        "_id": "5762c676e1b68a831a8441eb",
        "__t": "InvasivenessVersion",
        "version": 1,
        "invasiveness": {
            "_id": "5762c676e1b68a831a8441ec",
            "invasivenessAtomized": [],
            "invasivenessUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "56707a81f289f5a40c0cd2de",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "invasiveness",
        "created": "2015-12-15T20:39:29.000Z",
        "__v": 0
    }
}
