{
    "_id": "5671e346f289f5a40c0cd307",
    "creation_date": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
    "taxonRecordNameApprovedInUse": {
        "_id": "5762c317e1b68a831a80b5c9",
        "__t": "TaxonRecordNameVersion",
        "version": 1,
        "taxonRecordName": {
            "_id": "5762c317e1b68a831a80b5ca",
            "scientificName": {
                "attributes": {
                    "id": null,
                    "nomenclaturalCode": "",
                    "isAnamorphic": false
                },
                "canonicalName": {
                    "genus": {
                        "linkType": "",
                        "ref": ""
                    },
                    "epithet": {
                        "infraspecificEpithet": "",
                        "specificEpithet": "",
                        "infragenericEpithet": ""
                    },
                    "uninomial": "",
                    "simple": "Melanosuchus niger"
                },
                "canonicalAuthorship": {
                    "authorship": {
                        "simple": "",
                        "authors": [],
                        "year": []
                    },
                    "simple": "Spix, 1825"
                },
                "specialAuthorship": {
                    "basionymAuthorship": {
                        "simple": "",
                        "authors": [],
                        "year": []
                    },
                    "combinationAuthorship": []
                },
                "publishedln": {
                    "simple": "",
                    "source": "",
                    "datatype": "",
                    "identifier": ""
                },
                "typificacion": {
                    "typeVoucherEntity": {
                        "typeOfType": "",
                        "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                        "lectotypePublicationVoucher": [],
                        "voucherReference": []
                    },
                    "simple": ""
                },
                "typeNameEntity": {
                    "nameReference": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "lectotypePublication": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "lectotypeMicroReference": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    }
                },
                "basionym": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "basedOn": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "laterHomonymOf": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "sanctioned": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "replacementNameFor": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "publicationStatus": {
                    "reletedName": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": ""
                    },
                    "microReference": "",
                    "note": "",
                    "ruleConsidered": ""
                },
                "providerSpecificData": {
                    "anyTwo": "",
                    "anyOne": []
                },
                "_id": "5762c317e1b68a831a80b5cb",
                "providerLink": "",
                "microReference": "",
                "year": "",
                "rank": "SPECIES",
                "simple": "Melanosuchus niger Spix, 1825",
                "conservedAgainst": [],
                "spellingCorrentionOf": [],
                "ancillaryData": []
            },
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "taxonRecordName",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "scientificNameSimple": "Melanosuchus niger Spix, 1825",
    "associatedParty": {
        "firstName": "Sim\u00f3n",
        "lastName": "Quintero Corzo"
    },
    "associatedPartyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c388e1b68a831a813685",
        "__t": "AssociatedPartyVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "associatedParty",
        "associatedParty": [
            {
                "role": "Contratista",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "simonquinteroc@gmail.com",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "Colombia",
                "state": "Bogot\u00e1 Distrito Capital",
                "city": "Bogot\u00e1 D.C.",
                "address": "",
                "organisation": "Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt",
                "position": "Creador",
                "lastName": "Quintero Corzo",
                "firstName": "Sim\u00f3n",
                "_id": "5762c388e1b68a831a813689"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autora",
                "lastName": "Morales-Betancourt",
                "firstName": "Mo\u0301nica A",
                "_id": "5762c388e1b68a831a813688"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autor",
                "lastName": "Trujillo",
                "firstName": "Fernando",
                "_id": "5762c388e1b68a831a813687"
            },
            {
                "role": "",
                "personnelIdentifier": "",
                "personnelDirectory": "",
                "homepage": "",
                "email": "",
                "phone": "",
                "postalCode": "",
                "country": "",
                "state": "",
                "city": "",
                "address": "",
                "organisation": "",
                "position": "Autora",
                "lastName": "Herna\u0301ndez",
                "firstName": "Sandra",
                "_id": "5762c388e1b68a831a813686"
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "commonNamesAtomizedApprovedInUse": {
        "_id": "5762c432e1b68a831a81c062",
        "__t": "CommonNamesAtomizedVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "commonNamesAtomized",
        "commonNamesAtomized": [
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c07c",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Ingl\u00e9s",
                "name": "Black caiman",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c07b",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c07a",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Alem\u00e1n",
                "name": "Mohrenkaiman",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c079",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c078",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "Caim\u00e1n negro",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c077",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c076",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "yacar\u00e9 negro",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c075",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c074",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "",
                "name": "yacar\u00e9 ass\u00fa",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c073",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c072",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "caim\u00e1n cocodrilo",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c071",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c070",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "caim\u00e1n",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c06f",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c06e",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "",
                "name": "jacar\u00e9 jhu",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c06d",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c06c",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "jacar\u00e9 negro",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c06b",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c06a",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "",
                "name": "jacar\u00e9 una",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c069",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c068",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Espa\u00f1ol",
                "name": "cocodrilo",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c067",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c066",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Portugu\u00e9s",
                "name": "jacar\u00e9 gua\u00e7u",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c065",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "usedBy": "",
                "usedIn": {
                    "distributionScope": {
                        "ancillaryData": [],
                        "type": ""
                    },
                    "temporalCoverage": {
                        "startDate": null,
                        "endDate": null
                    },
                    "distributionAtomizedBranch": [],
                    "_id": "5762c432e1b68a831a81c064",
                    "distributionUnstructured": ""
                },
                "language": "Portugu\u00e9s",
                "name": "jacar\u00e9 a\u00e7u",
                "_id": "5762c432e1b68a831a81c063",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "commonNames": [
        {
            "language": "Ingl\u00e9s",
            "name": "Black caiman"
        },
        {
            "language": "Alem\u00e1n",
            "name": "Mohrenkaiman"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "Caim\u00e1n negro"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "yacar\u00e9 negro"
        },
        {
            "name": "yacar\u00e9 ass\u00fa"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "caim\u00e1n cocodrilo"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "caim\u00e1n"
        },
        {
            "name": "jacar\u00e9 jhu"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "jacar\u00e9 negro"
        },
        {
            "name": "jacar\u00e9 una"
        },
        {
            "language": "Espa\u00f1ol",
            "name": "cocodrilo"
        },
        {
            "language": "Portugu\u00e9s",
            "name": "jacar\u00e9 gua\u00e7u"
        },
        {
            "language": "Portugu\u00e9s",
            "name": "jacar\u00e9 a\u00e7u"
        }
    ],
    "synonymsAtomizedApprovedInUse": {
        "_id": "5762c3b6e1b68a831a815539",
        "__t": "SynonymsAtomizedVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "synonymsAtomized",
        "synonymsAtomized": [
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Caiman niger"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": "Spix, 1825"
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Spix 1825"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3b6e1b68a831a815543",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "SPECIES",
                    "simple": "Caiman niger Spix, 1825",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3b6e1b68a831a815542",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Champsa nigra"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": "Spix, 1825"
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Wagler 1830"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3b6e1b68a831a815541",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "SPECIES",
                    "simple": "Caiman niger Spix, 1825",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3b6e1b68a831a815540",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Alligator niger"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Strauch 1866"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553f",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553e",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Caiman niger"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Boulenger 1889"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553d",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553c",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "synonymStatus": "",
                "synonymName": {
                    "attributes": {
                        "nomenclaturalCode": "",
                        "isAnamorphic": false,
                        "id": null
                    },
                    "canonicalName": {
                        "genus": {
                            "linkType": "",
                            "ref": ""
                        },
                        "epithet": {
                            "infraspecificEpithet": "",
                            "specificEpithet": "",
                            "infragenericEpithet": ""
                        },
                        "uninomial": "",
                        "simple": "Jacare niger"
                    },
                    "canonicalAuthorship": {
                        "authorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "simple": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "specialAuthorship": {
                        "basionymAuthorship": {
                            "year": [],
                            "authors": [],
                            "combinationAuthorship": [],
                            "simple": ""
                        }
                    },
                    "publishedln": {
                        "source": "",
                        "datatype": "",
                        "identifier": "Mook 1921"
                    },
                    "typificacion": {
                        "typeVoucherEntity": {
                            "voucherReference": [],
                            "lectotypePublicationVoucher": [],
                            "lectotypeMicroReferenceVoucher": [],
                            "typeOfType": ""
                        },
                        "simple": ""
                    },
                    "basionym": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "basedOn": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "laterHomonymOf": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "sanctioned": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "replacementNameFor": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "publicationStatus": {
                        "reletedName": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "publishedln": {
                            "source": "",
                            "datatype": "",
                            "identifier": ""
                        },
                        "microReference": "",
                        "note": "",
                        "ruleConsidered": ""
                    },
                    "providerSpecificData": {
                        "anyOne": [],
                        "anyTwo": ""
                    },
                    "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553b",
                    "spellingCorrentionOf": [],
                    "conservedAgainst": [],
                    "providerLink": "",
                    "microReference": "",
                    "year": "",
                    "rank": "",
                    "simple": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c3b6e1b68a831a81553a",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "synonymNames": [
        "Caiman niger Spix, 1825",
        "Caiman niger Spix, 1825",
        "",
        "",
        ""
    ],
    "lifeCycleApprovedInUse": {
        "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a2",
        "__t": "LifeCycleVersion",
        "version": 1,
        "lifeCycle": {
            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a3",
            "lifeCycleAtomized": [
                {
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a4"
                }
            ],
            "lifeCycleUnstructured": "Los huevos son de color blanco con c\u00e1scara dura, \u00e1spera y porosa; con un promedio de peso de 141,8 g. (Medem 1963, Taylor 2006). El periodo de incubaci\u00f3n es de dos a tres meses (Medem 1963, 1983).\n\nLas hembras maduran sexualmente luego de los 8 a\u00f1os (Medem 1983) y seg\u00fan Thorbjarnarson (1996) cuando alcanzan los 2 m de longitud total. \n\nEn promedio alcanza los 5 m de longitud total. En 1939 se captur\u00f3 un ejemplar de 4,2 m en los alrededores de Leticia (Medem 1963). Da Silveira (2001) menciona que los machos alcanzan los 6 m mientras las hembras 3 m. Las cr\u00edas al nacer miden aproximadamente 30 cm.",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358ae",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358ad",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Taylor, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "213-221",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "A collaborative ecological study of the black caiman (Melanosuchus niger) in the Rupununi Savannah. Region Guyana: A first year report",
                            "source": "Proceedings of the 18th Working Meeting of the Crocodiles Specialist Group",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358ac",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Taylor 2006",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358ab",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1983-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Colciencias",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "406",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen II. Los Crocodylia de Suram\u00e9rica",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358aa",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1983",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Thorbjarnarson, J B"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "8-24",
                            "issue": "1",
                            "volume": "52",
                            "title": "Reproductive characteristics of the order Crocodylia",
                            "source": "Herpetologica",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a8",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Thorbjarnarson 1996",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a7",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Da Silvera, R"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Universidade do Amazonas (Manaos), Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "154",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Monitoramento, crescimento e ca\u00e7a de jacar\u00e9-a\u00e7\u00fa (Melanosuchus niger) e de jacar\u00e9-tinga (Caiman crocodilus crocodilus). Tesis de Doctorado",
                            "source": "",
                            "type": "thesis",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a6",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Da Silvera 2001",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c55ce1b68a831a8358a5",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "lifeCycle",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "lifeFormApprovedInUse": {
        "_id": "5762c52ce1b68a831a832657",
        "__t": "LifeFormVersion",
        "version": 1,
        "lifeForm": {
            "_id": "5762c52ce1b68a831a832658",
            "lifeFormAtomized": [],
            "lifeFormUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "lifeForm",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "identificationKeysApprovedInUse": {
        "_id": "5762c504e1b68a831a8306a0",
        "__t": "IdentificationKeysVersion",
        "version": 1,
        "identificationKeys": {
            "_id": "5762c504e1b68a831a8306a1",
            "keys": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "identificationKeys",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "fullDescriptionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c4d3e1b68a831a82caf6",
        "__t": "FullDescriptionVersion",
        "version": 1,
        "fullDescription": {
            "_id": "5762c4d3e1b68a831a82caf7",
            "fullDescriptionAtomized": [
                {
                    "_id": "5762c4d3e1b68a831a82caf8"
                }
            ],
            "fullDescriptionUnstructured": "Cabeza voluminosa, ancha y alta; hocico ancho, plano y relativamente corto. El rabillo del ojo se extiende m\u00e1s all\u00e1 del margen frontal de los p\u00e1rpados superiores. Arista interocular no osificada totalmente en juveniles y adultos. Aristas en maxilares longitudinales presentes. Un solo hueso palpebral en juveniles y adultos. Huesos vomerianos situados ventralmente, a nivel de la sutura premaxilo-maxilar y claramente visibles. Placas cervicales en cuatro o cinco hileras. Dos hileras de placas medio-dorsales marcadamente elevadas. De 72 a 76 dientes, incluyendo cinco premaxilares, 13 a 14 maxilares y 17 a 19 mandibulares, la f\u00f3rmula dentaria es 5 + 13 a 14 / 17 a 19. Patr\u00f3n de escamaci\u00f3n: 3 a 5 filas de 6 a 10 placas postoccipitales, 4 a 5 las transversas de 2 a 4 placas cervicales, 18 a 19 las de placas dorsales, 24 a 29 las transversas de 12 a 14 placas ventrales y collar ventral con 2 las transversas de placas. Las dos hileras de placas medio-dorsales est\u00e1n muy elevadas. La cresta caudal doble tiene de 16 a 20 placas y la cresta caudal sencilla tiene de 20 a 25 placas. Dorso predominantemente negro, regi\u00f3n ventral crema-amarillo. Cabeza amarillenta-caf\u00e9, torn\u00e1ndose verdosa-caf\u00e9, con manchas grises o caf\u00e9s en la mand\u00edbula inferior y bandas amarillas a blancas a lo largo de los flancos, que desaparecen al madurar. Las cr\u00edas son de color negro con bandas amarillas en el dorso y la cola (Medem 1963, 1981).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4d3e1b68a831a82cafc",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4d3e1b68a831a82cafb",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Conciencias",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "356",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c4d3e1b68a831a82cafa",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1981",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c4d3e1b68a831a82caf9",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "fullDescription",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "abstractApprovedInUse": {
        "_id": "5762c4b5e1b68a831a82b820",
        "__t": "AbstractVersion",
        "version": 1,
        "abstract": "Aligat\u00f3rido de gran tama\u00f1o, presente en la cuenca del Amazonas. Tiene un hocico ancho, plano y corto, y el cuarto diente mandibular queda oculto cuando el animal est\u00e1 con la boca cerrada. Las escamas cervicales est\u00e1n dispuestas en 4 a 5 hileras transversales y su armadura es sim\u00e9trica y quillada. En la cola tiene dos crestas dorso laterales prominentes, que se funcionan cerca de la parte media de su longitud total. Su color en el dorso es t\u00edpicamente negro y en el vientre crema-amarillento. Su cabeza es amarillenta-caf\u00e9 y tiene manchas oscuras en la parte lateral de la mand\u00edbula. Prefiere las aguas tranquilas de los principales r\u00edos, con preferencia hacia lagos y pantanos pocos profundos. Las comunidades ind\u00edgenas tradicionalmente consumen su carne y utilizan sus partes como ornamentos. Sus poblaciones fueron fuertemente reducidas por la caza indiscriminada para el comercio de pieles en las grandes ciudades del pa\u00eds y su h\u00e1bitat en algunas zonas est\u00e1 siendo transformado. El caim\u00e1n negro ha sido categorizado vulnerable a nivel nacional.",
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "abstract",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "hierarchyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c480e1b68a831a8276f0",
        "__t": "HierarchyVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "hierarchy",
        "hierarchy": [
            {
                "parentTaxon": "Melanosuchus",
                "higherClassification": "",
                "infraspecificEpithet": "",
                "specificEpithet": "",
                "taxonRank": "SPECIES",
                "genus": "Melanosuchus",
                "family": "Crocodylidae",
                "order": "Crocodylia",
                "classHierarchy": "Reptilia",
                "phylum": "Chordata",
                "kingdom": "Animalia",
                "recommended": null,
                "classification": "",
                "_id": "5762c480e1b68a831a8276f1",
                "ancillaryData": [
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [
                            {
                                "homepage": "",
                                "role": "",
                                "email": "",
                                "phone": "",
                                "address": "",
                                "position": "",
                                "organisation": "",
                                "lastName": "",
                                "firstName": "",
                                "_id": "5762c480e1b68a831a8276f3"
                            }
                        ],
                        "reference": [],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "The Catalogue of Life, 3rd January 2011",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c480e1b68a831a8276f2",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": "2015-12-16T22:13:16.781Z",
                        "created": "2015-12-16T22:13:16.781Z"
                    }
                ]
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "hierarchy": [
        {
            "kingdom": "Animalia",
            "phylum": "Chordata",
            "classHierarchy": "Reptilia",
            "order": "Crocodylia",
            "family": "Crocodylidae",
            "genus": "Melanosuchus",
            "taxonRank": "SPECIES",
            "specificEpithet": "",
            "infraspecificEpithet": "",
            "higherClassification": "",
            "parentTaxon": "Melanosuchus"
        }
    ],
    "reproductionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c584e1b68a831a83858d",
        "__t": "ReproductionVersion",
        "version": 1,
        "reproduction": {
            "_id": "5762c584e1b68a831a83858e",
            "reproductionAtomized": [
                {
                    "ancillaryData": {
                        "mediaURL": [],
                        "_id": "5762c584e1b68a831a838591",
                        "agent": [],
                        "reference": [],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [
                            "TraitBank"
                        ],
                        "_id": "5762c584e1b68a831a838590",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "Sexual",
                        "measurementType": "Tipo de Reproducci\u00f3n",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c584e1b68a831a83858f"
                }
            ],
            "reproductionUnstructured": "En el r\u00edo Amazonas la postura tiene lugar de octubre a noviembre; en el r\u00edo Putumayo desde finales de noviembre hasta diciembre y en el r\u00edo Caquet\u00e1 de diciembre a enero (Medem 1981). \n\nPrefieren anidar en zonas altas, donde no llega directamente la luz del sol, preferiblemente en bosques inundados o en vegetaci\u00f3n flotante. La temperatura interna de los nidos se mantiene constante y no parece estar influenciada por la temperatura ambiente. Los nidos tienen una profundidad de 80 cm y ancho de 182 cm, con una capa superior de material vegetal. El calor generado por la hojarasca en descomposici\u00f3n acelera la incubaci\u00f3n y muchas veces estos nidos tambi\u00e9n son hechos sobre termiteros que tambi\u00e9n contribuyen al aumento de la temperatura. \n\nLos nidos contienen entre 35 y 50 huevos (Medem 1963). En Guyana, Taylor (2006) report\u00f3 un promedio de 28 a 34 huevos por nido. Villamar\u00edn-Jurado (2005) document\u00f3 cuidado parental y ayuda de la madre a las cr\u00edas durante la eclosi\u00f3n.",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Conciencias",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "356",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c584e1b68a831a838599",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1981",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c584e1b68a831a838598",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c584e1b68a831a838597",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c584e1b68a831a838596",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Taylor, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "213-221",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "A collaborative ecological study of the black caiman (Melanosuchus niger) in the Rupununi Savannah. Region Guyana: A first year report",
                            "source": "Proceedings of the 18th Working Meeting of the Crocodiles Specialist Group",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c584e1b68a831a838595",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Taylor 2006",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c584e1b68a831a838594",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Villamar\u00edn-Jurado, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "184",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Seguimiento a siete nidadas de caiman negro Melanosuchus niger en Limoncocha y A\u00f1angu, Amazonia ecuatoriana",
                            "source": "Reuni\u00f3n regional de America Latina y el Caribe del Grupo de Especialistas en Cocodrilos (CSG/SSC/ IUCN)",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c584e1b68a831a838593",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Villamar\u00edn-Jurado 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c584e1b68a831a838592",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "reproduction",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "annualCyclesApprovedInUse": {
        "_id": "5762c5b4e1b68a831a83b565",
        "__t": "AnnualCyclesVersion",
        "version": 1,
        "annualCycles": {
            "_id": "5762c5b4e1b68a831a83b566",
            "annualCycleAtomized": [],
            "annualCycleUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "annualCycles",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "feedingApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6a3e1b68a831a846631",
        "__t": "FeedingVersion",
        "version": 1,
        "feeding": {
            "_id": "5762c6a3e1b68a831a846632",
            "feedingUnstructured": "Depredadores generalistas y oportunistas. Su dieta var\u00eda con la edad, talla, h\u00e1bitat y la disponibilidad de presas (Da Silverira y Magnusson 1999). En Colombia se ha observado que consume lapas (Cuniculus paca), nutrias (Lontra longicaudis, Pteronura brasiliensis), aves, peces, al igual que insectos (p. e. Orthoptera) y caracoles acu\u00e1ticos (Pomacea spp) (Medem 1963). Los invertebrados son la dieta fundamental en las cr\u00edas y va disminuyendo y cambiando hacia vertebrados en los juveniles y a\u00fan m\u00e1s en los subadultos y adultos (Magnusson et al. 1987). As\u00ed, en Brasil se ha reportado que los individuos peque\u00f1os se alimentan de insectos, ara\u00f1as, cangrejos y caracoles, mientras que los grandes incluyen en su dieta, peces y otros vertebrados como tortugas (Podocnemis erythrocephala y Peltocephalus dumerilianus) (Magnusson et al. 1987, Da Silveira y Magnusson 1999, de la Ossa et al. 2010).",
            "feedingAtomized": [
                {
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a846635",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": "2016-06-16T15:32:51.577Z",
                            "created": "2016-06-16T15:32:51.577Z"
                        }
                    ],
                    "type": "Heter\u00f3trofos - Carn\u00edvoros",
                    "_id": "5762c6a3e1b68a831a846633",
                    "thropic": [
                        {
                            "strategy": "Depredadores",
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a846634"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Da Silveira, R; Magnusson, W E"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "181-192",
                            "issue": "2",
                            "volume": "33",
                            "title": "Diets of spectacled and black caiman in the Anavilhanas Archipelago, Central Amazonia, Brazil",
                            "source": "Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a84663d",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Da Silveira y Magnusson 1999",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a3e1b68a831a84663c",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a84663b",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a3e1b68a831a84663a",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Magnusson, W E; da Silva, E V; Lima, A P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1987-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "85-89",
                            "issue": "2",
                            "volume": "21",
                            "title": "Diets of Amazonian Crocodilians",
                            "source": "Journal of Herpetology",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a846639",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Magnusson et al. 1987",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a3e1b68a831a846638",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "de la Ossa, V J; Vogt, R C; Rudge-Ferrara, C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "244-253",
                            "issue": "2",
                            "volume": "2",
                            "title": "Melanosuchus niger (Crocodylia: Alligatoridae) as opportunistic turtle consumer in its natural environment",
                            "source": "Revista Colombiana de Ciencia Animal",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6a3e1b68a831a846637",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "de la Ossa et al. 2010",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6a3e1b68a831a846636",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "feeding",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "dispersalApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6d1e1b68a831a8491f0",
        "__t": "DispersalVersion",
        "version": 1,
        "dispersal": {
            "_id": "5762c6d1e1b68a831a8491f1",
            "dispersalUnstructured": "",
            "dispersalAtomized": {
                "_id": "5762c6d1e1b68a831a8491f2",
                "distance": {
                    "_id": "5762c6d1e1b68a831a8491f3",
                    "measurementDeterminedBy": []
                },
                "structureDispersed": "",
                "type": "",
                "purpose": ""
            },
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "dispersal",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "behaviorApprovedInUse": {
        "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdbc",
        "__t": "BehaviorVersion",
        "version": 1,
        "behavior": {
            "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdbd",
            "behaviorAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdc0",
                        "measurementID": "",
                        "measurementType": "",
                        "measurementValue": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "relatedTo": ""
                    },
                    "ancillaryData": {
                        "mediaURL": [],
                        "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdbf",
                        "agent": [],
                        "reference": [],
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "source": "",
                        "description": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": "",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdbe"
                }
            ],
            "behaviorUnstructured": "Territorial y agresivo. Pueden recorrer lar- gas distancias en busca de agua. En la estacio\u0301n seca se pueden enterrar hasta 50 cm de bajo del lodo, feno\u0301meno conocido como estivacio\u0301n (Medem 1981).\n\nEmite rugidos y grun\u0303idos muy fuertes que se pueden escuchar desde distancias largas; los ejemplares ma\u0301s jo\u0301venes y de taman\u0303o mediano producen sonidos ma\u0301s altos, mientras que en machos viejos, es bajo y muy parecido a un trueno cercano. Los sonidos esta\u0301n relacionados con la e\u0301poca de celo pero se desconoce si se emiten solamente durante un periodo limitado o durante todo el an\u0303o (Medem 1963). Dichos sonidos son fa\u0301ciles de imitar y con estos se puede comprobar la presencia de la especie en alguna zona determinada.",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Conciencias",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "356",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdc4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1981",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdc3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdc2",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c6fde1b68a831a84cdc1",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "behavior",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "interactionsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c736e1b68a831a8517c1",
        "__t": "InteractionsVersion",
        "version": 1,
        "interactions": {
            "_id": "5762c736e1b68a831a8517c2",
            "interactionsAtomized": [],
            "interactionsUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "interactions",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z"
    },
    "molecularDataApprovedInUse": {
        "_id": "5762c5dbe1b68a831a83d1b1",
        "__t": "MolecularDataVersion",
        "version": 1,
        "molecularData": {
            "_id": "5762c5dbe1b68a831a83d1b2",
            "molecularDataAtomized": [],
            "molecularDataUnstructured": "Los resultados de las caracterizaciones gen\u00e9ticas realizadas por Facuam (2009), muestran una baja diversidad haplot\u00edpica y nucleot\u00edpica de las poblaciones, evidenciando que \u00e9stas han sufrido un cuello de botella demogr\u00e1fico, producto de la presi\u00f3n antr\u00f3pica a la que han sido sometidas. Asimismo, se observ\u00f3 una homogenizaci\u00f3n gen\u00e9tica de la especie en el Trapecio Amaz\u00f3nico, bajo y medio Putumayo y bajo Caquet\u00e1, que puede deberse a que existe flujo gen\u00e9tico entre las poblaciones de los cuatro sectores, es decir, migraci\u00f3n de individuos entre ellas, o a que todas est\u00e1n en proceso de recuperaci\u00f3n recibiendo individuos de una poblaci\u00f3n com\u00fan. Sin embargo, hay que ser cauteloso con estos resultados (tama\u00f1o muestra bajo, n = 30), para no confundir estos dos patrones poblacionales.",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "358",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c5dbe1b68a831a83d1b4",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Facuam 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c5dbe1b68a831a83d1b3",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "molecularData",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "migratoryApprovedInUse": {
        "_id": "5762c601e1b68a831a83ed67",
        "__t": "MigratoryVersion",
        "version": 1,
        "migratory": {
            "_id": "5762c601e1b68a831a83ed68",
            "migratoryAtomized": [],
            "migratoryUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "migratory",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "habitatsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c760e1b68a831a8539f6",
        "__t": "HabitatsVersion",
        "version": 1,
        "habitats": {
            "_id": "5762c760e1b68a831a8539f7",
            "habitatAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c760e1b68a831a8539ff",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "R\u00edos negros y otras corrientes de las planicies basales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c760e1b68a831a8539fe",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c760e1b68a831a853a00",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                },
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c760e1b68a831a8539fc",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "R\u00edos claros y blancos de las planicies basales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c760e1b68a831a8539fb",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c760e1b68a831a8539fd",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                },
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c760e1b68a831a8539f9",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "Bosques Inundables o Aluviales",
                        "measurementType": "IDEA",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c760e1b68a831a8539f8",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "source": "http://www.virtual.unal.edu.co/cursos/IDEA/2010615/lecciones/eco_col/eco_col1.html",
                            "bibliographicCitation": "M\u00e1rquez, G. 2003. Colombia: un pa\u00eds irrepetible. Introducci\u00f3n a los ecosistemas tropicales. Universidad Nacional de Colombia - Instituto de Estudios Ambientales y Departamento de Biolog\u00eda. CD-ROM.\t",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c760e1b68a831a8539fa",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                }
            ],
            "habitatUnstructured": "Con preferencia en aguas tranquilas del cauce principal de los r\u00edos y sobre todo en los lagos, bosque inundado y pantanos poco profundos (Medem 1963). Habita tanto en r\u00edos de aguas blancas como negras. Los adultos se encuentran en las zonas pantanosas alrededor de los lagos y en el cauce principal de los r\u00edos, mientras que los neonatos y juveniles usan las praderas de macr\u00f3fitas acu\u00e1ticas (Trujillo et al. 2008).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c760e1b68a831a853a04",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c760e1b68a831a853a03",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [],
                            "editors": [
                                "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "152",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c760e1b68a831a853a02",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Trujillo et al. 2008",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c760e1b68a831a853a01",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "habitats",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "distributionApprovedInUse": {
        "_id": "5762c798e1b68a831a8575a5",
        "__t": "DistributionVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "distribution",
        "distribution": [
            {
                "temporalCoverage": {
                    "startDate": null,
                    "endDate": null
                },
                "distributionAtomized": [
                    {
                        "stateProvince": "Amazonas",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575b0",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Caquet\u00e1",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575af",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "stateProvince": "Putumayo",
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Colombia",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575ae",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Bolivia",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575ad",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Brasil",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575ac",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Ecuador",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575ab",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Guyana",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575aa",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Guayana Francesa",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575a9",
                        "ancillaryData": []
                    },
                    {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "country": "Per\u00fa",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575a8",
                        "ancillaryData": []
                    }
                ],
                "distributionUnstructured": "En Colombia est\u00e1 presente en las subcuencas de los r\u00edos Amazonas (cauce principal), Caquet\u00e1 (-aguas abajo del raudal de Araracuara, Apaporis-hasta el raudal La Libertad-, Mirita-Paran\u00e1-hasta el raudal El Dep\u00f3sito-, Yar\u00ed-hasta el raudal La Gamitana-); Putumayo (Caucay\u00e1, Cothu\u00e9) (Medem 1963, 1981).",
                "distributionScope": {
                    "_id": "5762c798e1b68a831a8575a7",
                    "type": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c798e1b68a831a8575a6",
                "ancillaryData": [
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Medem, F"
                                ],
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "",
                                "edition": "",
                                "publisher": "",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "5-19",
                                "issue": "45",
                                "volume": "12",
                                "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                                "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                                "type": "article",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c798e1b68a831a8575b4",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Medem 1963",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575b3",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    },
                    {
                        "mediaURL": [],
                        "agent": [],
                        "reference": [
                            {
                                "identifiers": [],
                                "authors": [
                                    "Medem, F"
                                ],
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                                "link": "",
                                "issn": "",
                                "isbn": "",
                                "doi": "",
                                "institution": "Conciencias",
                                "edition": "",
                                "publisher": "",
                                "websites": "",
                                "chapter": "",
                                "series": "",
                                "pages": "356",
                                "issue": "",
                                "volume": "",
                                "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                                "source": "",
                                "type": "report",
                                "tags": "",
                                "group_id": "",
                                "profile_id": "",
                                "_id": "5762c798e1b68a831a8575b2",
                                "last_modified": null,
                                "created": null
                            }
                        ],
                        "dataObject": "",
                        "additionalInformation": "",
                        "geoPoint": "",
                        "location": "",
                        "thumbnailURL": "",
                        "description": "",
                        "source": "Medem 1981",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "rights": "",
                        "license": "",
                        "mimeType": "",
                        "dataType": "",
                        "_id": "5762c798e1b68a831a8575b1",
                        "subject": [],
                        "audience": [],
                        "modified": null,
                        "created": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "territoryApprovedInUse": {
        "_id": "5762c7e2e1b68a831a85f876",
        "__t": "TerritoryVersion",
        "version": 1,
        "territory": {
            "territoryAtomized": {
                "areaOfOccupancy": "",
                "extentOfOccurrence": ""
            },
            "_id": "5762c7e2e1b68a831a85f877",
            "territoryUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "territory",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "populationBiologyApprovedInUse": {
        "_id": "5762c80ae1b68a831a86160c",
        "__t": "PopulationBiologyVersion",
        "version": 1,
        "populationBiology": {
            "_id": "5762c80ae1b68a831a86160d",
            "populationBiologyAtomized": [
                {
                    "abundanceData": {
                        "measurementValue": "Durante los censos realizados en 1994 a 1997, se registraron en total 271 individuos en 14 sitios de muestreos distribuido en la Amazonia colombiana (Rodr\u00edguez 2000)."
                    },
                    "densityData": {
                        "measurementValue": "Las densidades reportadas en por Rodr\u00edguez (2000), seg\u00fan los censos de 1994 a 1997, fueron: r\u00edo Putumayo 0,0008 ind./km, r\u00edo Curilla 0,058 ind./km, r\u00edo Caucara 0,016 ind./km, Laguna La Paya 0,64 ind./km, Cocha Yarinas 0,29 ind./km, Sunicocha 0,324 ind./km, r\u00edo Caquet\u00e1 0,012 ind./km, r\u00edo Amazonas 0,004 ind./km, r\u00edo Loretoyaqu 0,016 ind./km, r\u00edo Boyahuas\u00fa 0,055 ind./km, Las Islas Colombianas 0,008 ind./km, El Soco 0,25 ind./km, Tarapoto 0,03 ind./km y Garzacocha 0,85 ind./km"
                    },
                    "mortalityRate": {
                        "measurementValue": "Villamar\u00edn-Jurado (2005) report\u00f3 tasas de supervivencia de huevos de 39,7% en Limoncocha y A\u00f1angu, Amazonia ecuatoriana; en Guyana el porcentaje de sobrevivencia fue de 42,4% y la principal causa de muerte fueron las inundaciones (29%) (Taylor 2006)."
                    },
                    "populationTrend": {
                        "measurementValue": "Hacia 1950 el caim\u00e1n negro era muy abundante en el bajo r\u00edo Caquet\u00e1 y Putumayo, en el r\u00edo Caucay\u00e1 y la laguna La Paya, pero ya en 1958 Medem (1963), hac\u00eda un llamado de alerta, en el cual indicaba que el caim\u00e1n negro estaba en \u201cpeligro de exterminaci\u00f3n\u201d en extensas regiones por causa de la caza comercial no reglamentada.   En 2009 en cuatro sectores de la Amazonia (Trapecio Amaz\u00f3nico, bajo y alto Putumayo y bajo Caquet\u00e1), se corrobor\u00f3 la presencia de la especie. De acuerdo a las comunidades locales, en el Trapecio Amaz\u00f3nico y alto Putumayo, las poblaciones de caim\u00e1n negro siguen disminuyendo, aunque en el bajo Caquet\u00e1 y bajo Putumayo, las poblaciones est\u00e1n aumentando (Facuam 2009, Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010). Sin embargo, es importante mencionar que no existe informaci\u00f3n que compruebe esta afirmaci\u00f3n. De acuerdo a los avistamientos realizados por los investigadores de Facuam (2009), en el Trapecio Amaz\u00f3nico y bajo Putumayo se observ\u00f3 el mayor n\u00famero de individuos. En los cuatro sectores se encontraron individuos con un espectro amplio de tama\u00f1os, especialmente cr\u00edas, lo que sugiere que hay un proceso de reproducci\u00f3n exitoso que puede estar contribuyendo a la recuperaci\u00f3n de la especie."
                    },
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a86160e",
                    "ancillaryData": []
                }
            ],
            "populationBiologyUnstructured": "Chiriv\u00ed y Morales (citado en Medem 1981) afirmaron que en 1971 la especie hab\u00eda desaparecido del territorio colombiano. Dichos autores plantearon que los \u00faltimos reservorios poblacionales de esta especie estar\u00edan localizados en la laguna La Paya (Putumayo) y en lago Tarapoto (Amazonas). Tras 20 a\u00f1os de desconocimiento sobre el estado de las poblaciones, no fue sino hasta los a\u00f1os 90 cuando se realiza un censo nacional de Crocodylia en Colombia (Rodr\u00edguez 2000) en el que se obtiene nueva informaci\u00f3n. Seg\u00fan este censo se encontraron al menos cuatro poblaciones con n\u00fameros relativamente altos. En la cuenca media del r\u00edo Putumayo (lagunas de La Paya y Sunicocha) y en el bajo Putumayo (lago Santa Clara hasta el ca\u00f1o Peixeboi), se encontr\u00f3 una estructura demogr\u00e1fica equilibrada o por lo menos con una fuerte tendencia hacia el equilibrio entre clases etarias. La cuarta poblaci\u00f3n se report\u00f3 en el lago Garzacocha en el r\u00edo Amazonas, aunque con un n\u00famero muy bajo de adultos, condici\u00f3n que indica que la especie es objeto de aprovechamiento (Rodr\u00edguez 2000). \nDe acuerdo al trabajo realizado por Castellanos et al. (2005), en el r\u00edo Putumayo exist\u00eda en 2004 una poblaci\u00f3n estable entre los sectores Santa Clara y Puerto Ticuna, con presencia de adultos, juveniles y cr\u00edas. Para el Trapecio Amaz\u00f3nico y el r\u00edo Putumayo la presencia del caim\u00e1n negro en ca\u00f1os y r\u00edos tributarios fue baja, con apenas un adulto y dos cr\u00edas en el r\u00edo Atacuari (afluente r\u00edo Amazonas) y un adulto y 25 cr\u00edas en el Cotuh\u00e9 (afluente del r\u00edo Putumayo) (Castellanos et al. 2005).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Taylor, P"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "213-221",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "A collaborative ecological study of the black caiman (Melanosuchus niger) in the Rupununi Savannah. Region Guyana: A first year report",
                            "source": "Proceedings of the 18th Working Meeting of the Crocodiles Specialist Group",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a86161e",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Taylor 2006",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a86161d",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Villamar\u00edn-Jurado, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "184",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Seguimiento a siete nidadas de caiman negro Melanosuchus niger en Limoncocha y A\u00f1angu, Amazonia ecuatoriana",
                            "source": "Reuni\u00f3n regional de America Latina y el Caribe del Grupo de Especialistas en Cocodrilos (CSG/SSC/ IUCN)",
                            "type": "conference_proceedings",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a86161c",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Villamar\u00edn-Jurado 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a86161b",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Rodr\u00edguez, M A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Ministerio del Medio Ambiente, Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt Colombia",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "71",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Estado y distribuci\u00f3n de los Crocodylia en Colombia: compilaci\u00f3n de resultados del censo nacional. 1994 a 1997",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a86161a",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Rodr\u00edguez 2000",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a861619",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "5-19",
                            "issue": "45",
                            "volume": "12",
                            "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                            "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a861618",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1963",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a861617",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "358",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a861616",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Facuam 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a861615",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Hern\u00e1ndez-Rangel, S; Pi\u00f1eros, V; Alonso, J C; Berm\u00fadez, A L; Morales-Betancourt, M A; Bustillo, S"
                            ],
                            "editors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Trujillo, F; Solano, C; Alonso, J C; Ceballos-Ruiz, L"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "128-147",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n y potencialidades de las poblaciones de caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger)",
                            "source": "Retos locales y regionales para la conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica del sur de la Amazonia colombiana",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a861614",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a861613",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Medem, F"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Conciencias",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "356",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a861612",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Medem 1981",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a861611",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Castellanos, L; Maldonado, R; Alonso, J C"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Convenio especial de cooperaci\u00f3n N0. 021/2004, Ministerio de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial, Unidad Administrativa Especial del Sistema de Parques Nacionales Naturales, Instituto Amaz\u00f3nico de Investigaciones Cient\u00edficas Sinchi. Informe Final",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "111",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Formulaci\u00f3n del Programa para la conservaci\u00f3n y uso sostenible del caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger, Spix 1825) en la Amazonia colombiana",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c80ae1b68a831a861610",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Castellanos et al. 2005",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c80ae1b68a831a86160f",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "populationBiology",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "threatStatusApprovedInUse": {
        "_id": "5762c833e1b68a831a8637c6",
        "__t": "ThreatStatusVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "threatStatus",
        "threatStatus": [
            {
                "threatStatusUnstructured": "",
                "threatStatusAtomized": {
                    "threatCategory": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "measurementValue": "Vulnerable (VU)",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": null,
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementType": "IUCN",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "appliesTo": {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "county": "",
                        "stateProvince": "",
                        "country": "Colombia"
                    },
                    "_id": "5762c833e1b68a831a8637ca",
                    "authority": [
                        "IUCN"
                    ],
                    "apendiceCITES": "Ap\u00e9ndice I",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c833e1b68a831a8637c9",
                "ancillaryData": []
            },
            {
                "threatStatusUnstructured": "",
                "threatStatusAtomized": {
                    "threatCategory": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "measurementValue": "Preocupaci\u00f3n menor (LC)",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": null,
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementType": "IUCN",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "appliesTo": {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "county": "",
                        "stateProvince": "",
                        "country": "Global"
                    },
                    "_id": "5762c833e1b68a831a8637c8",
                    "authority": [
                        "IUCN"
                    ],
                    "apendiceCITES": "",
                    "ancillaryData": []
                },
                "_id": "5762c833e1b68a831a8637c7",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "threatStatusValue": "Vulnerable (VU)",
    "legislationApprovedInUse": {
        "_id": "5762c84be1b68a831a8651ed",
        "__t": "LegislationVersion",
        "version": 1,
        "legislation": {
            "_id": "5762c84be1b68a831a8651ee",
            "legislationAtomized": [
                {
                    "appliesTo": {
                        "locality": "",
                        "municipality": "",
                        "county": "",
                        "stateProvince": "",
                        "country": "Colombia"
                    },
                    "norm": "",
                    "type": "Veda de caza",
                    "status": "",
                    "legislationRead": "RESOLUCION 573 DE 1969 (julio 24)  MINISTERIO DE AGRICULTURA  Por la cual se establece la veda para la caza de algunas especies de caimanes.  EL GERENTE GENERAL DEL INSTITUTO DE DESARROLLO DE LOS  RECURSOS NATURALES RENOVABLES -INDERENA-,  en uso de sus atribuciones legales y,  CONSIDERANDO:  Que el Decreto - Ley 2420 de 1968 confiere al INDERENA la funci\u00f3n de reglamentar el uso, aprovechamiento y comercializaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica y silvestre en todo el territorio de su jurisdicci\u00f3n; Que existe una fuerte presi\u00f3n de caza sobre algunas especies de caimanes, otrora abundantes en el pa\u00eds y actualmente en v\u00eda de extinci\u00f3n; Que es necesario proveer a la conservaci\u00f3n de un n\u00famero m\u00ednimo de tales especies, a fin de perpetuar la continuidad biol\u00f3gica de las mismas y la repoblaci\u00f3n de los r\u00edos y lagunas en donde comunmente habitan, RESUELVE:  ARTICULO 1o. Establ\u00e9cese en forma indefinida la veda de la caza y captura de Caim\u00e1n de Aguja o Caretabla (Crocodylus acutus), Caim\u00e1n Llanero (Crocodylus intermedius), Yacar\u00e9 Assu o Caim\u00e1n Negro (Melanosuchus niger), en todo el territorio donde el INDERENA ejerce su jurisdicci\u00f3n. ARTICULO 2o. Las infracciones a lo dispuesto en la presente Resoluci\u00f3n ser\u00e1n sancionadas por los funcionarios del INDERENA, investidos de funciones policivas, con multas hasta de $1000.oo M/cte., por cada unidad y sin perjuicio del decomiso del producto de la caza, todo lo cual ingresar\u00e1 al Tesoro del Municipio respectivo. PARAGRAFO. Cuando la infracci\u00f3n se comete sobre Caim\u00e1n Negro o Yacar\u00e9, la multa correspondiente ser\u00e1 hasta de $2000.oo por cada unidad. ARTICULO 3o. En casos especiales el INDERENA podr\u00e1 autorizar la caza de ejemplares vedados a entidades cient\u00edficas legalmente reconocidas y a los museos, sin que tal autorizaci\u00f3n exceda de dos ejemplares y por una sola vez. ARTICULO 4o. La presente Resoluci\u00f3n modifica la n\u00famero 411 de 1968, emanada del Ministerio de Agricultura. PUBLIQUESE Y CUMPLASE  Dada en Bogot\u00e1 D.E., a los 24 d\u00edas de julio de 1969",
                    "protectionLegalStatus": "",
                    "legislationName": "Resoluci\u00f3n 573 de 1969 (julio 24) - Ministerio de Agricultura",
                    "_id": "5762c84be1b68a831a8651ef",
                    "ancillaryData": []
                }
            ],
            "legislationUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "legislation",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "usesManagementAndConservationApprovedInUse": {
        "_id": "5762c873e1b68a831a866c7d",
        "usesManagementAndConservation": {
            "managementAndConservation": {
                "ancillaryData": [
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Castellanos et al. 2005",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Formulaci\u00f3n del Programa para la conservaci\u00f3n y uso sostenible del caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger, Spix 1825) en la Amazonia colombiana",
                                "authors": "Castellanos, L; Maldonado, R; Alonso, J C",
                                "year": "2005",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "111",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Leticia",
                                "edition": "",
                                "institution": "Convenio especial de cooperaci\u00f3n N0. 021/2004, Ministerio de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial, Unidad Administrativa Especial del Sistema de Parques Nacionales Naturales, Instituto Amaz\u00f3nico de Investigaciones Cient\u00edficas Sinchi. Informe Final",
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    },
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Alonso et al. 2008",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "book_section",
                                "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                                "title": "Estado del conocimiento y perspectivas para el caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger Spix 1925) en la Amazonia colombiana. Pp. 125-130",
                                "authors": "Alonso, J C; Bonilla, C A; Castellanos, L; Maldonado, R A",
                                "year": "2008",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                "edition": "",
                                "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                                "editors": "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C",
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    },
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Trujillo et al. 2008",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                                "authors": [],
                                "year": "2008",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "152",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                "edition": "",
                                "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                                "editors": "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C",
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    },
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Ar\u00e9valo et al. 2008",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Plan de acci\u00f3n en biodiversidad del sur de la Amazonia colombiana",
                                "authors": [],
                                "year": "2008",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "196",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                "edition": "",
                                "institution": "Corpoamazon\u00eda, Instituto Alexander von Humboldt, Instituto Sinchi, UAESPNN",
                                "editors": "Ar\u00e9valo, L M; Ruiz, S L; Tabares, E",
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    },
                    {
                        "identifier": "",
                        "dataType": "",
                        "mimeType": "",
                        "agent": [],
                        "created": "",
                        "modified": "",
                        "license": "",
                        "rights": "",
                        "rightsHolder": "",
                        "bibliographicCitation": "",
                        "audience": [],
                        "source": "Facuam 2009",
                        "subject": [],
                        "description": "",
                        "mediaURL": [],
                        "thumbnailURL": "",
                        "location": "",
                        "geoPoint": "",
                        "reference": [
                            {
                                "id": "",
                                "profile_id": "",
                                "group_id": "",
                                "created": "",
                                "last_modified": "",
                                "identifiers": [],
                                "abstract": "",
                                "tags": "",
                                "type": "report",
                                "source": "",
                                "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                                "authors": "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana",
                                "year": "2009",
                                "volume": "",
                                "issue": "",
                                "pages": "358",
                                "series": "",
                                "chapter": "",
                                "websites": "",
                                "accessed": "",
                                "publisher": "",
                                "address": "Informe Final",
                                "edition": "",
                                "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                                "editors": [],
                                "keywords": [],
                                "doi": "",
                                "isbn": "",
                                "issn": "",
                                "link": ""
                            }
                        ],
                        "additionalInformation": "",
                        "dataObject": ""
                    }
                ],
                "managementAndConservationUnstructured": "La primera medida de conservaci\u00f3n implementada, tuvo lugar en 1969 con la aplicaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n total de la cacer\u00eda (Resoluci\u00f3n 411 de 1968 del Inderena) y de la recolecci\u00f3n de huevos (Resoluci\u00f3n No 573 de 1969 del Inderena). En 1984 se crea el Parque Nacional Natural La Paya con el objetivo de conservar las poblaciones del caim\u00e1n negro. \n\nActualmente cuenta con un Programa Nacional para la conservaci\u00f3n y uso sostenible en la Amazonia Colombiana, generado por Corpoamazon\u00eda, el Instituto Sinchi y el Sistema de Parques Nacionales Naturales (Castellanos et al. 2005). En 2008 se publica de manera resumida los resultados (Alonso et al. 2008) y se incluye a M. niger en la propuesta del Plan de acci\u00f3n para el manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica en la Amazonia colombiana (Trujillo et al. 2008). En este mismo a\u00f1o, la especie es incluida en el Plan de acci\u00f3n de biodiversidad del sur de la Amazonia colombiana, de manera prioritaria para hacer seguimiento a los programas y planes de manejo en la cuenca (Ar\u00e9valo et al. 2008). \n\nEn 2008 se crea una alianza interinstitucional entre Corpoamazonia, el Instituto Sinchi, la Fundaci\u00f3n Omacha y la Fundaci\u00f3n Natura, para realizar el proyecto \u201cAcciones para el uso y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana-Facuam\u201d. En este trabajo se realizaron recorridos y talleres con las comunidades ind\u00edgenas, para la generaci\u00f3n de propuestas de manejo para el caim\u00e1n. Esta \u00e1rea incluy\u00f3 el Trapecio Amaz\u00f3nico (municipio de Puerto Nari\u00f1o y su \u00e1rea de influencia), el alto y bajo Putumayo (Puerto Leguizamo y Tarapac\u00e1 y sus \u00e1reas de influencia) y el bajo Caquet\u00e1 (Pedrera y su \u00e1rea de influencia) (Facuam 2009).",
                "managementAndConservationAtomized": []
            },
            "usesAtomized": [
                {
                    "sourceOfInformation": {
                        "references": [],
                        "sourceOfInformationText": ""
                    },
                    "useValue": "La cacer\u00eda se centraba principalmente en animales de gran tama\u00f1o, sin embargo luego se extendi\u00f3 a otros subadultos que no hab\u00edan alcanzado la madurez sexual, lo que ocasion\u00f3 un desequilibrio de la estructura poblacional (Medem 1963).   El caim\u00e1n negro fue el primer cocodriliano cazado en la cuenca del Amazonas. Ya a inicios de los a\u00f1os 50 estaba sometida a una fuerte presi\u00f3n, debido a su gran tama\u00f1o y la calidad de su piel (Da Silveira y Thorbjarnarson 1999). Despu\u00e9s de casi 20 a\u00f1os sus poblaciones sufrieron una declinaci\u00f3n importante en la mayor parte de su \u00e1rea de distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica. A finales de los noventa, con la disminuci\u00f3n de la captura de especies tradicionales de peces de inter\u00e9s comercial, comenz\u00f3 a aumentar la presi\u00f3n de pesca sobre otras especies en los lagos y peque\u00f1os tributarios, en detrimento de la seguridad alimentaria de muchas comunidades locales. En 2011 la Fundaci\u00f3n Omacha inici\u00f3 un monitoreo y talleres con las comunidades, donde evidenci\u00f3 el aumento del consumo del caim\u00e1n negro. Este estaba dirigido principalmente a juveniles y ocurr\u00eda, con mayor frecuencia en la \u00e9poca de aguas altas, cuando es mucho m\u00e1s dif\u00edcil capturar los peces que est\u00e1n m\u00e1s dispersos en la selva inundada. De manera regular, durante esta \u00e9poca, se observ\u00f3 que cada d\u00eda llegaban en promedio dos caimanes al mercado de Puerto Nari\u00f1o. Otros animales se conservaban (asados o ahumados) para su consumo por parte de los pescadores y no eran comercializados (Quesada et al. 2012).   Seg\u00fan G\u00f3mez et al. (2008), en el Trapecio Amaz\u00f3nico es usado como carnada para capturar la mota (Calophysus macropterus), pez carro\u00f1ero que se distribuye en el Amazonas y Orinoco. Para pescar esta especie se usa como carnada carne en descomposici\u00f3n y se utilizan para ello a los delfines y caimanes (G\u00f3mez et al. 2008). En esta misma investigaci\u00f3n se demuestra que ya existen cazadores de carnada (aquellos que exclusivamente capturan delfines y caimanes. El uso del caim\u00e1n negro como carnada para capturar la mota tambi\u00e9n ocurre en la cuenca media del r\u00edo Putumayo.   En el r\u00edo Amazonas y alto Putumayo se aprovecha la carne y la grasa, pr\u00e1ctica menos frecuente en los r\u00edos Caquet\u00e1 y bajo Putumayo (Alonso et al. 2008). Tambi\u00e9n es utilizado con fin medicinal y ornamental (Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010). A los animales adultos se les extrae la grasa que es usada como ung\u00fcento y se mezcla con bebidas alcoh\u00f3licas para tratar afecciones de tipo respiratorio. Cerca de Leticia hay una caza a baja escala del caim\u00e1n negro, para extraer el aceite del h\u00edgado que se comercializa en el Per\u00fa, donde se valora como producto medicinal (Casta\u00f1o-Mora 2002). Los dientes se utilizan para hacer collares y el cr\u00e1neo es exhibido en las casas como adorno. Los huevos tambi\u00e9n son objeto de comercio (Alonso et al. 2008).",
                    "partUsed": "Huevos, carne, piel, grasa, dientes, cr\u00e1neo",
                    "users": "Comunidad local (campesinos e ind\u00edgenas)",
                    "organisms": "",
                    "vernacularNameUseAnnotations": "",
                    "productionDetails": "",
                    "meansOfApplicationAdministration": "",
                    "seasonOfAvailabilityUse": "",
                    "conservationExplotationData": "Seg\u00fan estad\u00edsticas oficiales y datos obtenidos por Medem (1981), en 1970 se exportaron legalmente 41.600 pieles y 19.700 animales vivos desde Leticia a Bogot\u00e1, Barranquilla y Cali. Por un caim\u00e1n pagan entre R$ 20,00 y 40,00 (20.000 y 40.000 pesos colombianos) para ser utilizados como carnada o para consumo (G\u00f3mez et al. 2008).",
                    "useTypeAtomized": "Consumo, comercio, carnada, medicinal, ornamental",
                    "economics": "",
                    "ratingPopularity": "",
                    "properties": "",
                    "potential": "",
                    "useNotes": "",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Medem 1981",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "report",
                                    "source": "",
                                    "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                                    "authors": "Medem, F",
                                    "year": "1981",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "356",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Conciencias",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "G\u00f3mez et al. 2008",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "book_section",
                                    "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                                    "title": "Capturas dirigidas a delfines de r\u00edo en la Amazonia para la pesca de la mota (Calophysus macropterus) una problem\u00e1tica regional de alto impacto",
                                    "authors": "G\u00f3mez, C; Trujillo, F; Diazgranados, M C; Alonso, J C",
                                    "year": "2008",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "39-57",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha. Fundaci\u00f3n Natura. Instituto Sinchi. Coorpoamazon\u00eda",
                                    "editors": "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C",
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Medem 1963",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "article",
                                    "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                                    "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                                    "authors": "Medem, F",
                                    "year": "1963",
                                    "volume": "12",
                                    "issue": "45",
                                    "pages": "5-19",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Da Silveira y Thorbjarnarson 1999",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "article",
                                    "source": "Biological Conservation",
                                    "title": "Conservation implications of commercial hunting of black and spectacled caiman in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Brazil",
                                    "authors": "Da Silveira, R; Thorbjarnarson, J",
                                    "year": "1999",
                                    "volume": "88",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "103-109",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Quesada et al. 2012",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "report",
                                    "source": "",
                                    "title": "Gesti\u00f3n binacional de los humedales con fines de seguridad alimentaria y conservaci\u00f3n en la frontera colombo-peruana en el r\u00edo Amazonas",
                                    "authors": "Quesada, J; Ort\u00edz, L; Trujillo, F",
                                    "year": "2012",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "122",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Comunidad Andina de Pa\u00edses, Fundaci\u00f3n Omacha",
                                    "editors": [],
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Alonso et al. 2008",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "book_section",
                                    "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                                    "title": "Estado del conocimiento y perspectivas para el caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger Spix 1925) en la Amazonia colombiana. Pp. 125-130",
                                    "authors": "Alonso, J C; Bonilla, C A; Castellanos, L; Maldonado, R A",
                                    "year": "2008",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                                    "editors": "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C",
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "book_section",
                                    "source": "Retos locales y regionales para la conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica del sur de la Amazonia colombiana",
                                    "title": "Evaluaci\u00f3n y potencialidades de las poblaciones de caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger)",
                                    "authors": "Hern\u00e1ndez-Rangel, S; Pi\u00f1eros, V; Alonso, J C; Berm\u00fadez, A L; Morales-Betancourt, M A; Bustillo, S",
                                    "year": "2010",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "128-147",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                                    "editors": "Berm\u00fadez-Romero, A L; Trujillo, F; Solano, C; Alonso, J C; Ceballos-Ruiz, L",
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        },
                        {
                            "identifier": "",
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "agent": [],
                            "created": "",
                            "modified": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "audience": [],
                            "source": "Casta\u00f1o-Mora 2002",
                            "subject": [],
                            "description": "",
                            "mediaURL": [],
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "reference": [
                                {
                                    "id": "",
                                    "profile_id": "",
                                    "group_id": "",
                                    "created": "",
                                    "last_modified": "",
                                    "identifiers": [],
                                    "abstract": "",
                                    "tags": "",
                                    "type": "book",
                                    "source": "",
                                    "title": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Libros rojos de especies amenazadas de Colombia",
                                    "authors": [],
                                    "year": "2002",
                                    "volume": "",
                                    "issue": "",
                                    "pages": "160",
                                    "series": "",
                                    "chapter": "",
                                    "websites": "",
                                    "accessed": "",
                                    "publisher": "",
                                    "address": "Bogot\u00e1, Colombia",
                                    "edition": "",
                                    "institution": "Instituto de Ciencias Naturales Universidad Nacional de Colombia, Ministerio de Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                                    "editors": "Casta\u00f1o-Mora, O V",
                                    "keywords": [],
                                    "doi": "",
                                    "isbn": "",
                                    "issn": "",
                                    "link": ""
                                }
                            ],
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": ""
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "usesManagementAndConservation",
        "__v": 0,
        "version": 1
    },
    "directThreatsApprovedInUse": {
        "_id": "5762c351e1b68a831a80e376",
        "__t": "DirectThreatsVersion",
        "version": 1,
        "directThreats": {
            "_id": "5762c351e1b68a831a80e377",
            "directThreatsAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c351e1b68a831a80e37a",
                        "measurementID": "",
                        "measurementType": "",
                        "measurementValue": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "relatedTo": ""
                    },
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e378",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataType": "",
                            "mimeType": "",
                            "license": "",
                            "rights": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "bibliographicCitation": "",
                            "source": "",
                            "description": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "location": "",
                            "geoPoint": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "dataObject": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e379",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                }
            ],
            "directThreatsUnstructured": "Esta especie fue llevada a sus niveles m\u00e1s bajos de densidad poblacional por la exportaci\u00f3n de pieles que ocurri\u00f3 hasta los a\u00f1os 70. Hoy d\u00eda, la caza o sacrificio del caim\u00e1n negro se da como medida preventiva a alg\u00fan ataque a seres humanos o por el hecho aparente que estos animales atacan animales dom\u00e9sticos (pollos, cerdos, perros). Igualmente, con el incremento en la utilizaci\u00f3n de artes de pesca variables como anzuelos, mallas y trampas para capturar el pirarucu (Arapaima gigas), han aumentado las capturas incidentales donde los caimanes quedan atrapados y se ahogan (Alonso et al. 2008, Facuam 2009, Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010). \n\nDesde hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, con la recuperaci\u00f3n paulatina de las poblaciones de caimanes, se comenz\u00f3 a fomentar la observaci\u00f3n (nocturna) de estos animales con fines tur\u00edsticos en el Trapecio Amaz\u00f3nico colombiano. Desafortunadamente, en los primeros a\u00f1os lo que hac\u00edan algunos gu\u00edas era arponear a los caimanes y luego mostr\u00e1rselos a los turistas. Con la creaci\u00f3n de Corpoamazon\u00eda y el trabajo de educaci\u00f3n ambiental realizado por algunas ONG, como la Fundaci\u00f3n Omacha, se empez\u00f3 a trabajar con los gu\u00edas para desestimular este tipo de pr\u00e1cticas y reemplazarlas por otras que no contribuyeran a disminuir las poblaciones. Desafortunadamente, este tipo de actividad ya no se ofrece con tanta frecuencia, ya que el n\u00famero de caimanes ha bajado y los turistas quedan insatisfechos. No est\u00e1 claro, si la captura para el consumo por si sola o si la combinaci\u00f3n de esta con la perturbaci\u00f3n causada por la observaci\u00f3n tur\u00edstica en lagos como el Tarapoto, hicieron que disminuyera dr\u00e1sticamente el n\u00famero de caimanes negros en esta regi\u00f3n.\n\nEn el r\u00edo Amazonas y alto Putumayo, hay tr\u00e1fico ilegal de caim\u00e1n negro y se comercializa la carne de la parte caudal, la cual se vende fresca o refrigerada, como carne de bagre (Pseudoplatystoma spp) o seca-salada como piraruc\u00fa (Arapaima gigas) (Rodr\u00edguez 2000, Alonso et al. 2008). Igualmente, como se menciona anteriormente la captura dirigida hacia estos animales para ser usados como carnadas es sin duda una amenaza importante. \n\nPor \u00faltimo, la p\u00e9rdida de h\u00e1bitat derivada de la erosi\u00f3n que genera la tala de los \u00e1rboles y la quema de las riberas para la construcci\u00f3n de puertos y chagras es una amenaza (Da Silveira y Thorbjarnarson 1999, Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010).",
            "ancillaryData": [
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Alonso, J C; Bonilla, C A; Castellanos, L; Maldonado, R A"
                            ],
                            "editors": [
                                "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Estado del conocimiento y perspectivas para el caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger Spix 1925) en la Amazonia colombiana. Pp. 125-130",
                            "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e384",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Alonso et al. 2008",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e383",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "358",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e382",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Facuam 2009",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e381",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Hern\u00e1ndez-Rangel, S; Pi\u00f1eros, V; Alonso, J C; Berm\u00fadez, A L; Morales-Betancourt, M A; Bustillo, S"
                            ],
                            "editors": [
                                "Berm\u00fadez-Romero, A L; Trujillo, F; Solano, C; Alonso, J C; Ceballos-Ruiz, L"
                            ],
                            "keywords": [],
                            "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "128-147",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Evaluaci\u00f3n y potencialidades de las poblaciones de caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger)",
                            "source": "Retos locales y regionales para la conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica del sur de la Amazonia colombiana",
                            "type": "book_section",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e380",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e37f",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Rodr\u00edguez, M A"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "Ministerio del Medio Ambiente, Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt Colombia",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "71",
                            "issue": "",
                            "volume": "",
                            "title": "Estado y distribuci\u00f3n de los Crocodylia en Colombia: compilaci\u00f3n de resultados del censo nacional. 1994 a 1997",
                            "source": "",
                            "type": "report",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e37e",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Rodr\u00edguez 2000",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e37d",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                },
                {
                    "mediaURL": [],
                    "agent": [],
                    "reference": [
                        {
                            "identifiers": [],
                            "authors": [
                                "Da Silveira, R; Thorbjarnarson, J"
                            ],
                            "editors": [],
                            "keywords": [],
                            "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                            "link": "",
                            "issn": "",
                            "isbn": "",
                            "doi": "",
                            "institution": "",
                            "edition": "",
                            "publisher": "",
                            "websites": "",
                            "chapter": "",
                            "series": "",
                            "pages": "103-109",
                            "issue": "",
                            "volume": "88",
                            "title": "Conservation implications of commercial hunting of black and spectacled caiman in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Brazil",
                            "source": "Biological Conservation",
                            "type": "article",
                            "tags": "",
                            "group_id": "",
                            "profile_id": "",
                            "_id": "5762c351e1b68a831a80e37c",
                            "last_modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ],
                    "dataObject": "",
                    "additionalInformation": "",
                    "geoPoint": "",
                    "location": "",
                    "thumbnailURL": "",
                    "description": "",
                    "source": "Da Silveira y Thorbjarnarson 1999",
                    "bibliographicCitation": "",
                    "rightsHolder": "",
                    "rights": "",
                    "license": "",
                    "mimeType": "",
                    "dataType": "",
                    "_id": "5762c351e1b68a831a80e37b",
                    "subject": [],
                    "audience": [],
                    "modified": null,
                    "created": null
                }
            ]
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "directThreats",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "ancillaryDataApprovedInUse": {
        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb53",
        "__t": "AncillaryDataVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "ancillaryData",
        "ancillaryData": [
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "5-19",
                        "issue": "45",
                        "volume": "12",
                        "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                        "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e6e1b68a831a86cb87",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1963",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e6e1b68a831a86cb86",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Conciencias",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "356",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e6e1b68a831a86cb85",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1981",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e6e1b68a831a86cb84",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Taylor, P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "213-221",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "A collaborative ecological study of the black caiman (Melanosuchus niger) in the Rupununi Savannah. Region Guyana: A first year report",
                        "source": "Proceedings of the 18th Working Meeting of the Crocodiles Specialist Group",
                        "type": "conference_proceedings",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb83",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Taylor 2006",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb82",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Medem, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1983-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Colciencias",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "406",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen II. Los Crocodylia de Suram\u00e9rica",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb81",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Medem 1983",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb80",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Thorbjarnarson, J B"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "8-24",
                        "issue": "1",
                        "volume": "52",
                        "title": "Reproductive characteristics of the order Crocodylia",
                        "source": "Herpetologica",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7f",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Thorbjarnarson 1996",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7e",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Da Silvera, R"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Universidade do Amazonas (Manaos), Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "154",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Monitoramento, crescimento e ca\u00e7a de jacar\u00e9-a\u00e7\u00fa (Melanosuchus niger) e de jacar\u00e9-tinga (Caiman crocodilus crocodilus). Tesis de Doctorado",
                        "source": "",
                        "type": "thesis",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7d",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Da Silvera 2001",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7c",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Villamar\u00edn-Jurado, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "184",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Seguimiento a siete nidadas de caiman negro Melanosuchus niger en Limoncocha y A\u00f1angu, Amazonia ecuatoriana",
                        "source": "Reuni\u00f3n regional de America Latina y el Caribe del Grupo de Especialistas en Cocodrilos (CSG/SSC/ IUCN)",
                        "type": "conference_proceedings",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7b",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Villamar\u00edn-Jurado 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb7a",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Da Silveira, R; Magnusson, W E"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "181-192",
                        "issue": "2",
                        "volume": "33",
                        "title": "Diets of spectacled and black caiman in the Anavilhanas Archipelago, Central Amazonia, Brazil",
                        "source": "Journal of Herpetology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb79",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Da Silveira y Magnusson 1999",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb78",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Magnusson, W E; da Silva, E V; Lima, A P"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1987-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "85-89",
                        "issue": "2",
                        "volume": "21",
                        "title": "Diets of Amazonian Crocodilians",
                        "source": "Journal of Herpetology",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb77",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Magnusson et al. 1987",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb76",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "de la Ossa, V J; Vogt, R C; Rudge-Ferrara, C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "244-253",
                        "issue": "2",
                        "volume": "2",
                        "title": "Melanosuchus niger (Crocodylia: Alligatoridae) as opportunistic turtle consumer in its natural environment",
                        "source": "Revista Colombiana de Ciencia Animal",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb75",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "de la Ossa et al. 2010",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb74",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "358",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb73",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Facuam 2009",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb72",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [],
                        "editors": [
                            "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "152",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb71",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Trujillo et al. 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb70",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Rodr\u00edguez, M A"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Ministerio del Medio Ambiente, Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt Colombia",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "71",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Estado y distribuci\u00f3n de los Crocodylia en Colombia: compilaci\u00f3n de resultados del censo nacional. 1994 a 1997",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6f",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Rodr\u00edguez 2000",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6e",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Hern\u00e1ndez-Rangel, S; Pi\u00f1eros, V; Alonso, J C; Berm\u00fadez, A L; Morales-Betancourt, M A; Bustillo, S"
                        ],
                        "editors": [
                            "Berm\u00fadez-Romero, A L; Trujillo, F; Solano, C; Alonso, J C; Ceballos-Ruiz, L"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "128-147",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Evaluaci\u00f3n y potencialidades de las poblaciones de caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger)",
                        "source": "Retos locales y regionales para la conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica del sur de la Amazonia colombiana",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6d",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Hern\u00e1ndez-Rangel et al. 2010",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6c",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Alonso, J C; Bonilla, C A; Castellanos, L; Maldonado, R A"
                        ],
                        "editors": [
                            "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Estado del conocimiento y perspectivas para el caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger Spix 1925) en la Amazonia colombiana. Pp. 125-130",
                        "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6b",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Alonso et al. 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb6a",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Da Silveira, R; Thorbjarnarson, J"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "103-109",
                        "issue": "",
                        "volume": "88",
                        "title": "Conservation implications of commercial hunting of black and spectacled caiman in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Brazil",
                        "source": "Biological Conservation",
                        "type": "article",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb69",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Da Silveira y Thorbjarnarson 1999",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb68",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Castellanos, L; Maldonado, R; Alonso, J C"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Convenio especial de cooperaci\u00f3n N0. 021/2004, Ministerio de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial, Unidad Administrativa Especial del Sistema de Parques Nacionales Naturales, Instituto Amaz\u00f3nico de Investigaciones Cient\u00edficas Sinchi. Informe Final",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "111",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Formulaci\u00f3n del Programa para la conservaci\u00f3n y uso sostenible del caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger, Spix 1825) en la Amazonia colombiana",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb67",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Castellanos et al. 2005",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb66",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "G\u00f3mez, C; Trujillo, F; Diazgranados, M C; Alonso, J C"
                        ],
                        "editors": [
                            "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha. Fundaci\u00f3n Natura. Instituto Sinchi. Coorpoamazon\u00eda",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "39-57",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Capturas dirigidas a delfines de r\u00edo en la Amazonia para la pesca de la mota (Calophysus macropterus) una problem\u00e1tica regional de alto impacto",
                        "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                        "type": "book_section",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb65",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "G\u00f3mez et al. 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb64",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [
                            "Quesada, J; Ort\u00edz, L; Trujillo, F"
                        ],
                        "editors": [],
                        "keywords": [],
                        "year": "2012-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Comunidad Andina de Pa\u00edses, Fundaci\u00f3n Omacha",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "122",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Gesti\u00f3n binacional de los humedales con fines de seguridad alimentaria y conservaci\u00f3n en la frontera colombo-peruana en el r\u00edo Amazonas",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb63",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Quesada et al. 2012",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb62",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [],
                        "editors": [
                            "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Instituto de Ciencias Naturales Universidad Nacional de Colombia, Ministerio de Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "160",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Libros rojos de especies amenazadas de Colombia",
                        "source": "",
                        "type": "book",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb61",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Casta\u00f1o-Mora 2002",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb60",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [],
                "agent": [],
                "reference": [
                    {
                        "identifiers": [],
                        "authors": [],
                        "editors": [
                            "Ar\u00e9valo, L M; Ruiz, S L; Tabares, E"
                        ],
                        "keywords": [],
                        "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                        "link": "",
                        "issn": "",
                        "isbn": "",
                        "doi": "",
                        "institution": "Corpoamazon\u00eda, Instituto Alexander von Humboldt, Instituto Sinchi, UAESPNN",
                        "edition": "",
                        "publisher": "",
                        "websites": "",
                        "chapter": "",
                        "series": "",
                        "pages": "196",
                        "issue": "",
                        "volume": "",
                        "title": "Plan de acci\u00f3n en biodiversidad del sur de la Amazonia colombiana",
                        "source": "",
                        "type": "report",
                        "tags": "",
                        "group_id": "",
                        "profile_id": "",
                        "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5f",
                        "last_modified": null,
                        "created": null
                    }
                ],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "Ar\u00e9valo et al. 2008",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5e",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/kookr/3992900984/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5d",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hoppy1951/8329568023/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5c",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/kookr/3992889758/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5b",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/davidstanleytravel/14020500656/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb5a",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hoppy1951/8726571744/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb59",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hoppy1951/8329167425/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb58",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/hbarrison/21582994891/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb57",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.flickr.com/photos/jovemrural/2826832434/in/photolist-dG3FCz-donJsn-75QEmq-dG4dnM-75QB1S-pTBaV3-4D7eNL-nmWJnW-ei8XKw-dG2ahV-yTdurz-xVpDj1-xVq1Mm-yzPT5s-xVoC3f-4D2YLH-2qxo2x-2qxo1H-ckTEJb-ajF2re-4iDU3p-5iNfNf/"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb56",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.youtube.com/watch?v=sAUeo0j6fnU"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb55",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "mediaURL": [
                    "https://www.youtube.com/watch?v=YH05DcZXCSU"
                ],
                "agent": [],
                "reference": [],
                "dataObject": "",
                "additionalInformation": "",
                "geoPoint": "",
                "location": "",
                "thumbnailURL": "",
                "description": "",
                "source": "",
                "bibliographicCitation": "",
                "rightsHolder": "",
                "rights": "",
                "license": "",
                "mimeType": "",
                "dataType": "",
                "_id": "5762c8e5e1b68a831a86cb54",
                "subject": [],
                "audience": [],
                "modified": null,
                "created": null
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "endemicAtomizedApprovedInUse": {
        "_id": "5762c913e1b68a831a86f796",
        "__t": "EndemicAtomizedVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "endemicAtomized",
        "endemicAtomized": [
            {
                "endemicTo": [
                    "Cuenca del Amazonas"
                ],
                "endemicIn": "",
                "_id": "5762c913e1b68a831a86f797",
                "ancillaryData": []
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "referencesApprovedInUse": {
        "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d2",
        "__t": "ReferencesVersion",
        "version": 1,
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "references",
        "references": [
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1963-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "5-19",
                "issue": "45",
                "volume": "12",
                "title": "Osteolog\u00eda craneal, distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecolog\u00eda de Melanosuchus niger (Spix), (Crocodylia: Alligatoridae)",
                "source": "Revista Academia Colombiana de Ciencias Exactas F\u00edsicas y Naturales",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e9",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1981-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Conciencias",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "356",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen 1. Los Crocodylia de Colombia",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e8",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Taylor, P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2006-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "213-221",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "A collaborative ecological study of the black caiman (Melanosuchus niger) in the Rupununi Savannah. Region Guyana: A first year report",
                "source": "Proceedings of the 18th Working Meeting of the Crocodiles Specialist Group",
                "type": "conference_proceedings",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e7",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Medem, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1983-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Colciencias",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "406",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Los Crocodylia de Sur Am\u00e9rica. Volumen II. Los Crocodylia de Suram\u00e9rica",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e6",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Thorbjarnarson, J B"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1996-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "8-24",
                "issue": "1",
                "volume": "52",
                "title": "Reproductive characteristics of the order Crocodylia",
                "source": "Herpetologica",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e5",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Da Silveira, R; Magnusson, W E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "181-192",
                "issue": "2",
                "volume": "33",
                "title": "Diets of spectacled and black caiman in the Anavilhanas Archipelago, Central Amazonia, Brazil",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e4",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Da Silveira, R; Magnusson, W E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "181-192",
                "issue": "2",
                "volume": "33",
                "title": "Diets of spectacled and black caiman in the Anavilhanas Archipelago, Central Amazonia, Brazil",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e3",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Da Silvera, R"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2001-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Universidade do Amazonas (Manaos), Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia - INPA",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "154",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Monitoramento, crescimento e ca\u00e7a de jacar\u00e9-a\u00e7\u00fa (Melanosuchus niger) e de jacar\u00e9-tinga (Caiman crocodilus crocodilus). Tesis de Doctorado",
                "source": "",
                "type": "thesis",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e2",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Villamar\u00edn-Jurado, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "184",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Seguimiento a siete nidadas de caiman negro Melanosuchus niger en Limoncocha y A\u00f1angu, Amazonia ecuatoriana",
                "source": "Reuni\u00f3n regional de America Latina y el Caribe del Grupo de Especialistas en Cocodrilos (CSG/SSC/ IUCN)",
                "type": "conference_proceedings",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e1",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Da Silveira, R; Magnusson, W E"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "181-192",
                "issue": "2",
                "volume": "33",
                "title": "Diets of spectacled and black caiman in the Anavilhanas Archipelago, Central Amazonia, Brazil",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682e0",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Magnusson, W E; da Silva, E V; Lima, A P"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1987-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "85-89",
                "issue": "2",
                "volume": "21",
                "title": "Diets of Amazonian Crocodilians",
                "source": "Journal of Herpetology",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682df",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "de la Ossa, V J; Vogt, R C; Rudge-Ferrara, C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "244-253",
                "issue": "2",
                "volume": "2",
                "title": "Melanosuchus niger (Crocodylia: Alligatoridae) as opportunistic turtle consumer in its natural environment",
                "source": "Revista Colombiana de Ciencia Animal",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682de",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Facuam-Fauna Acu\u00e1tica Amenazada de la Amazonia colombiana"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2009-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fondo de Compensaci\u00f3n Ambiental, Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "358",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Acciones para el uso, manejo y conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica amenazada del sur de la Amazonia colombiana",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682dd",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [],
                "editors": [
                    "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "152",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682dc",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Rodr\u00edguez, M A"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Ministerio del Medio Ambiente, Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt Colombia",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "71",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Estado y distribuci\u00f3n de los Crocodylia en Colombia: compilaci\u00f3n de resultados del censo nacional. 1994 a 1997",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682db",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Hern\u00e1ndez-Rangel, S; Pi\u00f1eros, V; Alonso, J C; Berm\u00fadez, A L; Morales-Betancourt, M A; Bustillo, S"
                ],
                "editors": [
                    "Berm\u00fadez-Romero, A L; Trujillo, F; Solano, C; Alonso, J C; Ceballos-Ruiz, L"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2010-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Corpoamazonia, Instituto Sinchi, Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "128-147",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Evaluaci\u00f3n y potencialidades de las poblaciones de caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger)",
                "source": "Retos locales y regionales para la conservaci\u00f3n de la fauna acu\u00e1tica del sur de la Amazonia colombiana",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682da",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Alonso, J C; Bonilla, C A; Castellanos, L; Maldonado, R A"
                ],
                "editors": [
                    "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha, Fundaci\u00f3n Natura, Instituto Sinchi, Coorpoamazon\u00eda",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Estado del conocimiento y perspectivas para el caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger Spix 1925) en la Amazonia colombiana. Pp. 125-130",
                "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d9",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Da Silveira, R; Thorbjarnarson, J"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "1999-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "103-109",
                "issue": "",
                "volume": "88",
                "title": "Conservation implications of commercial hunting of black and spectacled caiman in the Mamirau\u00e1 Sustainable Development Reserve, Brazil",
                "source": "Biological Conservation",
                "type": "article",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d8",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Castellanos, L; Maldonado, R; Alonso, J C"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2005-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Convenio especial de cooperaci\u00f3n N0. 021/2004, Ministerio de Ambiente, Vivienda y Desarrollo Territorial, Unidad Administrativa Especial del Sistema de Parques Nacionales Naturales, Instituto Amaz\u00f3nico de Investigaciones Cient\u00edficas Sinchi. Informe Final",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "111",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Formulaci\u00f3n del Programa para la conservaci\u00f3n y uso sostenible del caim\u00e1n negro (Melanosuchus niger, Spix 1825) en la Amazonia colombiana",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d7",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "G\u00f3mez, C; Trujillo, F; Diazgranados, M C; Alonso, J C"
                ],
                "editors": [
                    "Trujillo, F; Alonso, J C; Diazgranados, M C; G\u00f3mez, C"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Fundaci\u00f3n Omacha. Fundaci\u00f3n Natura. Instituto Sinchi. Coorpoamazon\u00eda",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "39-57",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Capturas dirigidas a delfines de r\u00edo en la Amazonia para la pesca de la mota (Calophysus macropterus) una problem\u00e1tica regional de alto impacto",
                "source": "Fauna acu\u00e1tica amenazada en la Amazonia colombiana. An\u00e1lisis y propuestas para su conservaci\u00f3n",
                "type": "book_section",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d6",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [
                    "Quesada, J; Ort\u00edz, L; Trujillo, F"
                ],
                "editors": [],
                "keywords": [],
                "year": "2012-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Comunidad Andina de Pa\u00edses, Fundaci\u00f3n Omacha",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "122",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Gesti\u00f3n binacional de los humedales con fines de seguridad alimentaria y conservaci\u00f3n en la frontera colombo-peruana en el r\u00edo Amazonas",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d5",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [],
                "editors": [
                    "Casta\u00f1o-Mora, O V"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2002-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Instituto de Ciencias Naturales Universidad Nacional de Colombia, Ministerio de Medio Ambiente, Conservaci\u00f3n Internacional Colombia",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "160",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Libro rojo de reptiles de Colombia. Libros rojos de especies amenazadas de Colombia",
                "source": "",
                "type": "book",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d4",
                "last_modified": null,
                "created": null
            },
            {
                "identifiers": [],
                "authors": [],
                "editors": [
                    "Ar\u00e9valo, L M; Ruiz, S L; Tabares, E"
                ],
                "keywords": [],
                "year": "2008-01-01T00:00:00.000Z",
                "link": "",
                "issn": "",
                "isbn": "",
                "doi": "",
                "institution": "Corpoamazon\u00eda, Instituto Alexander von Humboldt, Instituto Sinchi, UAESPNN",
                "edition": "",
                "publisher": "",
                "websites": "",
                "chapter": "",
                "series": "",
                "pages": "196",
                "issue": "",
                "volume": "",
                "title": "Plan de acci\u00f3n en biodiversidad del sur de la Amazonia colombiana",
                "source": "",
                "type": "report",
                "tags": "",
                "group_id": "",
                "profile_id": "",
                "_id": "5762c89ce1b68a831a8682d3",
                "last_modified": null,
                "created": null
            }
        ],
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "environmentalEnvelopeApprovedInUse": {
        "_id": "5762c651e1b68a831a842703",
        "__t": "EnvironmentalEnvelopeVersion",
        "version": 1,
        "environmentalEnvelope": {
            "_id": "5762c651e1b68a831a842704",
            "environmentalEnvelopeAtomized": [],
            "environmentalEnvelopeUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "environmentalEnvelope",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "ecologicalSignificanceApprovedInUse": {
        "_id": "5762c628e1b68a831a840950",
        "__t": "EcologicalSignificanceVersion",
        "version": 1,
        "ecologicalSignificance": {
            "_id": "5762c628e1b68a831a840951",
            "ecologicalSignificanceAtomized": [
                {
                    "measurementOrFact": {
                        "measurementDeterminedBy": [],
                        "_id": "5762c628e1b68a831a840953",
                        "relatedTo": "",
                        "measurementRemarks": "",
                        "measurementMethod": "",
                        "measurementDeterminedDate": "",
                        "measurementUnit": "",
                        "measurementAccuracy": "",
                        "measurementValue": "Carn\u00edvoro",
                        "measurementType": "Nivel tr\u00f3fico",
                        "measurementID": ""
                    },
                    "_id": "5762c628e1b68a831a840952",
                    "ancillaryData": [
                        {
                            "mediaURL": [],
                            "agent": [],
                            "reference": [],
                            "dataObject": "",
                            "additionalInformation": "",
                            "geoPoint": "",
                            "location": "",
                            "thumbnailURL": "",
                            "description": "",
                            "rightsHolder": "",
                            "rights": "",
                            "license": "",
                            "mimeType": "",
                            "dataType": "",
                            "_id": "5762c628e1b68a831a840954",
                            "subject": [],
                            "audience": [],
                            "modified": null,
                            "created": null
                        }
                    ]
                }
            ],
            "ecologicalSignificanceUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "ecologicalSignificance",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    },
    "invasivenessApprovedInUse": {
        "_id": "5762c679e1b68a831a84442d",
        "__t": "InvasivenessVersion",
        "version": 1,
        "invasiveness": {
            "_id": "5762c679e1b68a831a84442e",
            "invasivenessAtomized": [],
            "invasivenessUnstructured": "",
            "ancillaryData": []
        },
        "id_record": "5671e346f289f5a40c0cd307",
        "id_user": "sib+ac@humboldt.org.co",
        "state": "accepted",
        "element": "invasiveness",
        "created": "2015-12-16T22:18:46.000Z",
        "__v": 0
    }
}
